<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pjaniy_1">
		<text>And you know, tagging of corned beef because it may happen botulism and intestinal volvulus, and certainly counterfeit vodka, toxic liver disease with cholestasis can earn as much sausage stopudovo overdue, we should give her dog, first try ... </text>
	</string>
<!--Anekdoty dlya odinochek na Kordone-->
	<string id="joke_stalker_1">
		<text>Старый кровосос учит молодого: 
"На людей нужно нападать так, чтоб они успели тебя увидеть и среагировать." -  
"Зачем?" -  
"А они потом вкуснее, в них уже г...а нет!"</text>
	</string>
	<string id="joke_stalker_2">
		<text>Сталкер и Долговец беседуют возле блокпоста на Баре: 
"С х*я?" -  
"А х*я?" -  
"На х*й?" -  
"Не х*й..." -  
"Ни х*я..." -  
"По х*й..." 
Не понял? Превожу: 
"А с чего это вы, уважаемый Пличко, колья в землю вкапываете и ров роете?" -  
"А почему это вас интересует, уважаемый Петруха?" -  
"Да просто хочу знать, зачем это вообще делать?" -  
"Да собаки замучили, не фиг им к нам соваться." -  
"Не думаю что вам удастся таким способом отвадить их, они только обдерутся и все." -  
"Обдерутся они или нет, это меня мало волнует, они сильно досаждают охране Бара, а так хоть не такой армадой лезть будут!" 
</text>
	</string>
	<string id="joke_stalker_3">
		<text>Идет Монолитовец по лесу, никого не трогает, вдруг впереди замечает кровососа. Упал Монолитовец и взмолился: 
"О, великий и мудрый Монолит! Внуши этому чаду своему разум и хоть какие-то религиозные чувства!"
Вдруг глядь, кровосос падает на колени и возносит руки к небу: 
"О, великий и мудрейший Монолит! Благослови пищу, которую я буду сейчас вкушать!" 
</text></string>
	<string id="joke_stalker_4">
		<text>Подходит новичок к забору сталкера и стучится. Никого. Опять стучится. 
Тишина. Видит, с другой стороны забора подходит собака и говорит: 
"Ну что стучишь? Не видишь, что дома никого нет?" 
Новичок в обморок. Открывает глаза. Над ним стоит эта же собака. 
"Собака, ты что, лаять не умеешь?" -  
"Почему? Умею. Просто пугать тебя не хотела."
</text>
	</string>
	<string id="joke_stalker_4">
	<text>Поймал как-то Псевдогигант долговца, свободовца и бандюка и говорит значит им: 
"Ребята, давайте так, вот чья идеология мне больше понравится, того живым оставлю, остальных съем, уж не обессудьте." 
Ну Долговец начал орать, что Долг на сделки с монстрами не идет, что они Зону будут от монстров чистить и победят её. 
Вообщем, съел Псевдыч должанина. Бандит начал впаривать про порядки пацанские, про законы воровские. " А пошел ты, со своими порядками..."- проглотил и бандюка. Ну Свободовец видит такое дело и предложил сначала косяк раскурить. Раскумарились, мутант подобрел, а свободовец начал ему про свою идеологию вещать. "Да у вас в Свободе идеология хорошая, может и вправду нам не воевать нужно, а жить в мире" Отпустил он Свободовца на все 4. Идет Свободовец, вдруг слышит топот сзади, оборачивается - а там псевдыч стоит и говорит:"Извини, братан, но не судьба, меня чота на хавку пробило". </text>
	</string>
	<string id="joke_stalker_5">
		<text>На Большой Земле, в городке, который располагается рядом с Зоной, парниша отпрашивается у мамы на дискотеку: 
"Ма, ну можно я пойду на дискотеку?" - 
"Нет, там злые дяди-гопники, они из Зоны приходят, пьют с радости и начинают драться, стрелять и т.п." -  
"Ну можно я пойду на дискотеку?" -  
"Нет, я ж тебе говорю, там злые дяди-гопники." 
И так несколько раз. В конце концов уговорил пацан её и пошел на дискотеку. Подходит к дискотеке, смотрит - повсюду кровища, трупы валяются. Зашел внутрь - там то же самое: трупаки валяются, весь танцпол в крови. А посередине стоит здоровенный мужик с ружьем и окровавленным ножом в руке. 
"А..а..а в-вы з-злой д-дядя-гопник?" -  
"Нет, мальчик, я добрый дядя сталкер." 
</text>
	</string>
	<string id="joke_stalker_6">
		<text>Идет по Зоне сталкер, турист иностранный. Окрестности разглядывает, музычку слушает, жвачку жует. И тут перед ним предстает контроллёр: 
"Ты кто?!" -  
"Йа тьюрьист!" -  
"Э нет..., это я турист, а ты "завтрак туриста." 
</text>	</string>
<string id="joke_stalker_7">
		<text>Разговорились три местных старожила: 
"Эх вот раньше тут яблоки росли, сразу после взрыва. Я сорвал одно, домой принес, на стул поставил, так стул развалился..."  
"Это что! Вот я однажды сорвал одно, на стол положил - так стол и развалился!" -  
"Фигня это все, мужики! Вот я однажды ехал на телеге, смотрю, яблоко здоровенное растет. Так я его сорвал, положил в телегу..." 
Те двое, одновременно: 
"Телега развалилась?" -  
"Да нет, оттуда вылез червяк и сожрал мою лошадь." 
</text>	</string>
<string id="joke_stalker_8">
		<text>Поспорили три кровососа (или снорка), кто из них самый кровожадный и крутой. Ну, собрались на полянке, кинули жребий, кто первым на охоту идет и понеслось. Возвращается первый через час, вся башка в крови, довоооольный, те естественно к нему: 
"Ты где так набрался?" 
"Вон видите дерево?" 
"Да." -  
"Так вот, за ним 3 сталкерюги отдохнуть присели, ну я их убил и напился вволю." 
Пошел второй. Приходит через два часа, голова в крови, лапы, в крови, грудь в крови, ну те к нему с расспросами, а он им: 
"Видите воон то дерево?" 
"Да." -  
"Так вот, там бандюки маленький лагерь организовали, ну я их всех убил, крови напился." 
Ушел третий. Час ждут - нету. Второй час проходит, а его нет. Ну решили, что видать люди его прищучили или в аномалию попал. И тут вдруг смотрят - идет, весь в кровище, аж пошатывается. 
"А ты где так напился????!!!" 
"Видите во-он то дальнее дерево?" 
"Да!" -  
"А вот я его не заметил!!!" 
</text> </string>
	<string id="joke_stalker_9">
		<text>Надоело матерому сталкеру по Зоне шляться. Осел он на каком-то заброшенном дачном участке и занялся земледелием. Приходит к нему в гости молодой сталкер и спрашивает: 
"Че-то тебя в Зоне уже третий выброс как не видно. Где пропадаешь?" -  
"Да я в Зону не пойду больше - надоело одно и тоже, вот, земледелием занялся, заходи поглядишь." 
Заходят в огород, молодой ходит, озирается и удивляется так с восторгом: 
"Ух ты, какие здоровые арбузы! Никогда таких не видел, а кабачки ваще класс - зеленые, диво-сад какой у тебя, соловей вон как заливается... "
Вздохнул опытный сталкер и говорит: 
"Сад как сад: не арбузы это, а крыжовник; не кабачки, а горох; и не соловей так заливается, а счетчик Гейгера." 
</text>	</string>
	<string id="joke_stalker_10">
		<text>Отловил как-то кровосос долговца, свободовца и наемника и говорит: "короче так, черти, хочу узнать, как вы кайфуете, 
		а то у меня такая жизнь напряжная - ни отдохнуть, ни расслабиться... кто сможет меня закайфарить - того отпущу и артефактов дам, а кто не сможет - сожру нах". Тут наемник начинает: "я кайфую, когда после очередного заказа счет в банке проверяю, вижу 10-ти значное число - прям кончаю!!!", дал кровососу бабла, тот посмотрел, покрутил, понюхал - "куйня какая-то, некайфовая" и сожрал наемника. Долговец: "кайф - это когда ты после очередного рейда приходишь на базу, спортзал, тренировка, штанги-гантели - окуенно себя чувствуешь!!!" Ну, кровосос начал отжиматься, приседать, подтягиваться, камни поднимать, устал, как псевдособака - "не, ну его нах, некайфово" и сожрал долговца. Свободовец: "братан, кайф - это когда ты замочил нах пару долговцев, пришел на базу, получил бабло и сел с корешами пятку на троих взорвать - вот это реально прикалывает!!! 
		Ну, сели они с кровососом, забили, хапнули: пробило на ха-ха - посмеялись, пробило на умняк - протащились, отходнячок словили - кайф!!! Кровосос довольный, как кодла сытых тараканов, целый мешок артефактов свободовцу притаранил, обнял и говорит: "ипать, братуха, вот это я в натуре кайфанул, ты реальный пацан!" Ну, свободовец попер к себе, еле тянет мешок, идет медленно, проходит час, слышит - кто-то сзади несется, и сныкаться уже не успевает. Тут выскакивает этот кровосос, хватает свободовца и говорит: "ну мля, извини, братуха, на хавчик пробило!" 
</text>	</string>
	<string id="joke_stalker_11">
		<text>Как-то решили два сталкера-новичка устроить привал посреди зоны, у дерева. Ну, развели костер, стали ложиться спать... И вдруг слышат шорохи из кустов. Глядь, а оттуда кровосос выпрыгивает... Ну один сталкер от страха на дерево полез - кровосос за ним и успел только за ногу вцепиться... Второй сталкер, недолго думая, достает ружье и палит в левое яйцо кровососа... Первый кричит: "стреляй!".... Ну тот взял второе яйцо кровососу отстрелил... Первый кричит: "Ну же, стреляй!"... Ну второй сталкер взял и полностью промежности кровососу отстрелил... 
Первый сталкер кричит: "Ты, братуха, в голову ему стреляй, чую, не е..ть он меня лезет!" 
</text>	</string>
	<string id="joke_stalker_12">
		<text>Бар. Поймали долговцы мародёра. Привели к командиру и говорят: — «Вот эта тварь, что пару наших пацанов добила и шмотки поснимала». Командир начинает орать: «е##ть твою мать!!! Да ты понимаешь, на кого посягнул, п##ор ты эдакий!!!… Серый!!!» Заходит сержант. Командир: «Серый! Возьми этого придурка, отвези куда-нибудь и т##хни.» Серый молча берет парня, сажает его в машину и едет в ближний лесок. 
		По дороге пленный говорит: «Серый, не т##хай! Штуку дам!». Серый молчит. Пленный опять: - «Серый, не т##хай! Две дам!». Серый молчит. Пленный снова: - «Серый, не т##хай! Скажу, куда весь хабар спрятал!». Серый молчит. Подъезжают, значит, к леску. Серый молча берет пленного, вытаскивает его из машины, ведет к ближайшему дереву, прислоняет и начинает раздевать. Вдруг раздаётся по рации голос командира: «Серый! Срочно ко мне!». Серый молча берет пленного, сажает в машину и едет обратно. Приходит к командиру. А там трое из Свободы в наручниках. 
		Командир: «Серый, возьми этих троих, отвези подальше и расстреляй». Серый молча берет пленного, этих троих, сажает всех в машину и едет опять к тому лесу. Пленный с заднего сиденья протягивает руку, легонько так постукивая Серого по плечу и говорит: «Серый! Ты помнишь?! Меня т##хать!!! Т##хать!!!!!!» 
</text>	</string>
	<string id="joke_stalker_13">
		<text>Идет по Зоне сталкер, турист иностранный. Окрестности разгладывает, музычку слушает, жвачку жует. И тут перед ним предстает контроллёр: 
"Ты кто?!" 
"Я тьюрьист!" 
"Э нет, это я турист, а ты - "завтрак туриста." 
</text>	</string>
<!--Anekdoty dlya  banditov-->
	<string id="joke_bandit_1">
		<text>Один фраер говорит другому: 
"Вован, ты чё бросил занятия на гитаре?" 
Тот отвечает: 
"Понимаешь, на гитаре 6 струн, а у меня 5 пальцев." -  
"Даааа, - говорит тот, -представляю, какие же тогда мутанты на рояле играют!" 
</text>
	</string>
	<string id="joke_bandit_2">
		<text>Начальник разведки докладывает в военном министерстве: "Как известно, в Зоне находится множество бандитов и контрабандистов, которые нелегально вывозят из Зоны артефакты и прочее. Помимо этого, там укрываются беглые преступники. Для их поимки и пресечения контрабанды мы внедряем в местные бандитские круги своих агентов" 
- Ну и как? Успешно? 
- Конечно! На данный момент в Зоне насчитывается 5 банд состоящих полностью из наших людей! 
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_3">
		<text>Добрался сталкер до Саркофага, попал в какое-то помещение, где по легенде находится Монолит, и обомлел. Перед ним стоял огромный каменный фаллос. И вещает человечьим голосом: 
"Твой путь завершен, человек, приблизься."
Сталкер медленно подошел: 
"Аааа, т-т-ты кто или что? Ты Монолит?" -  
"Нет, не совсем." - 
"Тогда кто?" -  
"Мужик, тебя на %уй посылали?" -  
"Да." -  
"Ну вот, ты и пришел." 
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_4">
		<text>Только приехавший сталкер спрашивает у старожила: 
"А секс здесь есть?" 
"Секс...хм...(поворошил память сталкер). А на кой тебе он?"  
"Ну, чтоб это, по....ся, ну оч. хочется..." 
"Ааа... этого хочешь... Дык этого навалом!"
"Хде???"  
"Дык за каждым углом даром! Тока оружие и комбез надо оставить... И тогда ох и на....я же ты!"  
"Спасибо, браток, должен буду!" и убежал, а "бывалый" говорит: 
"Да... не те времена пошли, раньше ж... рвали из-за хабара, а щас ради удовольствия." 
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_5">
		<text>Сидят возле костра опытный бандит и новичок. Опытный курит. Тут новичок спрашивает: 
"Слышь, а правду говорят, что ты видел псевдособаку двухметрового роста, с двумя головами и тремя яйцами??? 
Опытный передает ему "самокрутку" и говорит: 
"На покури. Еще и не такое увидишь!"
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_6">
		<text>Сидят два кровососа. Один говорит другому: 
"Hаверное пора рвать когти."
"Да нет, пускай еще повисят." 
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_7">
		<text>"Доктор, я чешусь!"  
"Сталкер, ты мыться не пробовал?"  
"Пробовал. Через месяц опять чешусь." 
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_8">
		<text>Посмотрел кровосос на сталкера в экзоскелете, вздохнул, и говорит: - "Вот, бл#ть, опять консервы!"</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_9">
		<text>Бежит табун плотей. Вдpуг вожак останавливается и говоpит: 
"Hу что, бpатья плоти. Много мы шуму подняли?"  
"Много, много!"  
"А много мы пыли подняли?"  
"Много, много!"  
"Hу, чем мы не кони?!"
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_10">
		<text>Контролёр поймал двоих и привел к себе в хату. Мрачно посмотрев на них, 
сказал: 
"На первое - второе рассчитайсь!" 
</text>	</string>
	<string id="joke_bandit_11">
		<text>"Идет сталкер по кладбищу ночью... Вдруг видит - на одной из могил лежит 
зомби, хлещет водку и развлекается с тремя голыми девками...." 
"Слушай, будь другом, дай хоть одну..." 
"Дай-дай... Возьми и накопай!"</text></string>
	<string id="joke_bandit_12">
		<text>"Здароооова, братва, вы никак к Исполнителю пробираетесь чтоб желание загадать?" 
 "Ага, да ты прям читаешь наши мысли!"- грит главный. 
 "Так-таки и ваши, батенька?" - с хитрым Ленинским прищуром спросил Контроллёр.</text></string>
 	<string id="joke_bandit_13">
		<text>
Поручик Ржевский прослышал, что хвост псевдособаки увеличивает «мужскую силу», если привязывать к члену. Добыл хвост, привязал покрепче и поехал на бал. Возвращается весь в смущении. Гусары его спрашивают: 
"Что случилось, поручик?" 
"Да вот представляете, приезжаю я на бал, навстречу мне идет Наташа, а на руках у нее болонка. И тут этот привязанный хвост у меня в штанах как завиляет! 
Наташа – хлоп и в обморок!" 
"Да, такой облом-с… "
"Ну не скажите, болонка оказалась недурна!... Корнет, корнет - не блевать!" 
</text></string>
 	<string id="joke4_stalker_1">
		<text>Погибли два сталкера-одиночки и долговец. А люди очень хорошие были и решили их похоронить. Ну так вот. Попали они в рай и апостол Петр им говорит: 
"Вы совершили много добрых дел, потому говорите, что вы хотели бы услышать на своих похоронах." 
Первый сталкер: 
"Я хочу, чтобы меня вспоминали как хорошего человека, который всегда всем помогал, последней аптечкой с другом делился." 
"Хорошо." 
Долговец: 
"А я хочу, чтоб про меня сказали, что я был непримиримым и великим борцом с мутантами и Зоной." 
"Хорошо." 
Второй сталкер: 
"А я хочу, чтобы про меня сказали: - "Смотрите, шевелится!"" </text>	</string>
	<string id="joke4_stalker_2">
		<text>Попятившись от плоти, Сталкер сделал ещё один шаг и упёрся в дерево. Непослушные руки никак не могли справиться с креплением кобуры. Плоть копнула копытом 

землю, шумно фыркнула, и тут же была сметена вылетевшим из кустов кабаном. Раздался истошный визг, хрюканье, треск раздираемого мяса и ломаемых костей. 

Сталкер, воспользовавшись неразберихой, бегом ломанулся по тропинке. И, конечно же, сразу влетел в жарку. Задымилась одежда, вспыхнули волосы на голове,  

ничего не видя, сталкер всё же сумел вывалиться в правильном направлении. Кашляя растресканными губами, вдыхая запах собственной горелой кожи, и отчаянно 

матерясь сквозь кашель, сталкер прислонился к чему-то мягкому. Мягкому???? Потревоженный псевдогигант оторвался от пережёвывания чьих-то останков, и 

удивлённо уставился на наглеца. Издав полузадушенный утробный писк, не думая больше ни о каких аномалиях, сталкер одним прыжком преодолел двадцать метров, 

отделявшие лес от опушки, по прямой пробежал не менее полукилометра, не обращая внимания ни на шумы пламени, ни на периодически меняющуюся гравитацию, ни на 

синеватые сполохи молний, пронёсся, создав небольшую просеку сквоь кусты и оказался на небольшой полянке. Горел костёр, сидели люди. Сталкер подошёл, достал 

из рюкзака четыре полторашки и поставил перед одним из сидящих. С ненавистью глядя на их счастливые лица, он произнёс: 
"Завтра ты за пивом пойдёшь!!!" 
</text>	</string>
	<string id="joke4_stalker_3">
		<text>Сталкер сидит в заброшенном туннеле у костра, хабар по рюкзаку рассовывает. Снаружи гроза, дождь радиоактивный, ветер воет... Вдруг у входа в туннель появляется псевдогигант и робко просится внутрь чтоб погреться. Сталкер ему, передергивая затвор, и говорит: - "Пошёл отсюда!" 
Псевдогигант убегает. Через час снова притопал - дрожит от холода, просится внутрь. Сталкер гранатой его пуганул, тот опять убежал. Через час снова, весь мокрый, замёрзший, аномалиями побитый, от радиации светится, просится погреться. Ну Меченому жалко стало, пустил. Гигант быстренько в самый дальний угол пробежал, спрятался, и бурчит себе под нос: 
"Пошёл отсюда, пошёл отсюда.... А может я здесь живу?"....</text>	</string>
	<string id="joke4_stalker_4">
		<text>Один сталкер другого спрашивает: 
"Чего, мол, от тебя дерьмецом-то пахнет?" 
Тот отвечает: 
"Да, выслеживали нору контроллёра с Колей. Коля мотанул куда-то, а я один иду, вижу логово контроллёра, присел, одел пси-щит и пополз... 
Тут вдруг кто-то руку мне на плечо кладёт... Я поворачиваюсь, и, в принципе, понимаю, что вижу Колю, но остановиться срать уже не могу." </text>	</string>
	<string id="joke4_stalker_5">
		<text>Возвращается сталкер в лагерь с глубокого рейда. Бледный, лица нет, видно - нехорошо ему. 
		Друзья подбегают, под ручки его, аптечки распаковывают, водку открывают. 
"Вяся, что с тобой ????",  
"Ммм.....",   
"Машина сбила?"   
"Ммммм...."
"Молока хочешь?" 
"Мммм...."
"Монолитовцы обидели?"
"Ммм...ммм...ммм...МАЧИИИИИИИИИИИИ !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!" </text>	</string>
	<string id="joke4_stalker_6">
		<text>Идут по Свалке псевдогигант и плоть. Вдруг псевдогигант, грустно так, говорит плоти: "Эх Пятачок, говорил я тебе, что это были неправильные пчёлы и мёд они 
неправильный делали. Правильный мёд в темноте не светится."</text></string>
	<string id="joke4_stalker_7">
		<text>Встретились возле Радара два сталкера. 
"Здоров!" 
"Здорово!"  
"Слушай,а че у тебя кликуха такая странная-"один хер"?" 
"Ну вот смотри - родился я тут. После первой катастрофы никуда не уезжал. После второй тоже тут остался, не смотря ни на что. Места у нас, сам знаешь, - экологически неблагополучные, мягко говоря. Как ты мог заметить, у меня четыре руки, три ноги, тридцать пальцев, три уха...
Как ты думаешь, какой вопрос мне чаще всего задают?" </text></string>
	<string id="joke4_stalker_8">
		<text>Из зоны оцепления Чернобыльской АЭС пытался вырваться местный житель...
Заградотряд открыл огонь по нарушителю. На теле задержанного солдаты насчитали 12 отверстий. 
К счастью, все они оказались анальными.</text></string>
	<string id="joke4_stalker_9">
		<text>Разговаривают две псевдоблохи на псевдособаке. Одна у другой спрашивает:
"Как ты думаешь, на других псевдособаках аномалии тоже есть?"</text></string>
	<string id="joke4_stalker_10">
		<text>Сидят три студента на лекции, шепотом переговариваются:
"Мне вчера такой сон снился, как будто я оказался в Зоне Отчуждения ЧАЭС и толпа мутантов разорвала меня на части!"
"Фигасе, и мне такой же сон снился!"
"И мне!"
Через некоторое время первый студент завалил сессию и попал в Вооруженные Силы. Служить его послали на ЧАЭС, и как-то раз, отстреливаясь от толпы мутантов, он чуть-чуть не рассчитал количество патронов...
Второй студент учился только на отлично, закончил вуз с красным дипломом, защитил диссертацию, и по распределению попал в один закрытый институт, занимающийся изучением мутантов. Как молодого специалиста, его направили на Янтарь, и однажды, вечерней порой, задумавшись о важном, он забыл закрыть внешнюю дверь...
Третий студент учился ни шатко ни валко, закончил кое-как вуз, и, не найдя другой работы, подался в сталкеры. Благополучно миновал Кордон, за ночь прошел свалку и бар, пошёл на склады и там зашел в такую маааленькую деревню. Успел сказать "Ой .."
"Да ну, совпадение!" - подумал старенький профессор, поправил клетчатую рубашку и немного подтянул синие джинсы.
</text></string>
	<string id="joke4_stalker_11">
		<text>Бандюк прорвался к Монолиту и говорит: "Шоб я сдох! Это ж Исполнитель Желаний!</text></string>
	<string id="joke4_stalker_12">
		<text>Идёт сталкер. Никого не трогает. Тут ему захотелось по малой нужде. Ну, зашёл он в кустики, расстегнул ширинку, приготовился... и слышит оттуда голос: "А ну закрой! Холодно! Ещё простудишь!"</text></string>
	<string id="joke4_stalker_13">
		<text>Идёт сталкер по улице, падает ему на ногу булыжник.
"Вот тебе раз", - подумал сталкер
"Вот тебе два" - подумал полтергейст и взял упреждение</text></string>
<!--Anekdoty dlya ohotnika v Bare-->

	<string id="joke3_stalker_1">
		<text>Как сталкеры наряжают ёлку: 
ёлочка наряжается игрушками, гирляндами и мишурой, 
обогащенной ураном или радием. В принципе, гирлянды не нужны, так как 
обогащение радиоактивными элементами дарит свечение по ночам. Вместо 
звезды предполагается разместить один из найденных артефактов. 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_2">
		<text>Солдаты спорят на КПП: 
"Ну что, я автомат зарядил, можно расстрелять." 
"Кого?" 
"Щенков твоей собаки, кого ж еще." 
"Почему? За что?"
"Так они мутанты." 
"Что??!! С чего ты это взял??!! Они ж нормальные, без отклонений!" 
"Ну смотри, она у тебя щенков здесь, в Зоне принесла, так?"
"Ну да, так."
"Следовательно они мутанты и мы должны их расстрелять." 
"По-твоему что, тот кто в гараже родился, машина, что ли??!!!" 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_3">
		<text>Монстряке отрубили голову. Она откатывается на обочину, видит, что туловище носится по дороге туда-сюда, пытается нащупать голову и не понимает что делать. 
Голова начинает орать: 
"Я здесь! Я здесь!" 
Потом смолкает и грустно так: 
"А х....ли я ору.., уши-то на мне..."
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_4">
		<text>Объявление: 
Для работы в троллейбусном парке требуются контроллёры. 
Опыт работы на ЧАЭС обязателен. 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_5">
		<text>Очухивается Сталкер на операционном столе и спрашивает доктора: 
"Доктор, что со мной произошло? Я ничего не помню! Попал в аномалию?" 
"Да, да! Вы, батенька, вчера в "Карусель" перед Янтарём попали, мы вас нашли и прооперировали."
"Так значит, я нахожусь в бункере Сахарова?"
"Ну, как вам сказать? В основном, да!"
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_6">
		<text>Монолитовцы подошли к Барьеру, Свободовцы уже приготовились защищаться, напряглись. Вдруг на ПДА приходит сообщение: 
"Оставьте Барьер, неверные, и идите с миром, мы не тронем вас!" 
"Чуваки, а вам барабан не нужен?" 
"Зачем? Прославлять величие Монолита?" 
"Да нет, возглавить колонну идущих на х*й." 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_7">
		<text>Сидят три припятские наяды на лугу, плетут венки из псевдоодуванчиков, кормят с ладошки кровососов и обсуждают сталкеров. 
"Ах, эти сталкеры такие мужланы!" 
"От них так пахнет водкой!" 
"Они так грубо шутят!" 
"У них ногти без маникюра!" 
"И они такие грубые и жесткие..." 
"А вот тут, милочка, секрет надо знать. Во-первых: снимать с них комбинезон надо ДО того, как класть в кастрюлю, а во-вторых: чаще помешивать!"
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_8">
		<text>Достали Бармена сталкеры - построй да построй им дешёвую забегаловку. Договорился он с местными бюрерами, те покопались на свалке, нашли трубы, арматуру, доски не совсем гнилые, для прочности вымочили в "холодце", всё это соединили болтами с брошенных вертолётов, вместо вывески поставили (всем миром) выкрашенный в розовый цвет БТР. Решили назвать кабак "Ведьмин студень". 
Внутри всё чин по чину - официантки со щупальцами, у шеста снорки в противогазах стриптиз танцуют, на сцене MoozE на балалайке играет, под потолком артефакты разными цветами переливаются. 
Но чего-то не хватает. Не заказывают сталкеры водку, нет от нового заведения прибыли. День думал Бармен, два. Наконец понял в чём дело. И поставил в центре аквариум с "Золотыми рыбками". Типа, для декора. И ПОПЁРЛА ПРИБЫЛЬ! 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_9">
		<text>Приходят долговцы в бар после очередного своего крёстного похода, устали все как собаки, в кровище все, ну и, ясное дело, заказывают пиво. По-ходу командир рассказывает как мочили контроллёра, с зомбаками резались, кровососов били... Тут в помещение залетает комар. Все долговцы, как один, срываются и начинают палить со всех стволов. 
		Бармен из-под стойки: "Эй-эй, вы чего это?!". Командир долговцев: "Этих гадов надо маленькими мочить, пока взрослыми кровососами не стали". 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_10">
		<text>"Ну вот... блин... 
ни тебе хабара теперь, ни приварка..."  
сказал огорченно контроллёр, 
неприязненно тыкая палочкой 
трясушегося в углу сталкера, 
источающего резкий характерный запах ..."
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_11">
		<text>Идет сталкер-новичок по Зоне и видит картину маслом: 
Тропка упирается в здоровущий камень и растраивается. На камне корявая надпись с ошибками: "Налева пайдёш - пи*ды палучиш, Направа пайдёш - пи*ды палучиш, А пряма пайдёш - ТОЧНА пи*ды палучиш!!!" 
Стоит новичок и репу чешет. Куда ж идти-то? Везде получать... И тут из-за камня выходит Мастер в экзоскелете с миниганом на плече: 
"Слышь, ты!!! Определяйся поскорей. А то прямо тут, у камня, пи*ды и получишь..." 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_12">
		<text>Прибился как-то старый сталкер-одиночка к ученым на Янтаре. "Старый я уж хабар таскать, да и уйти не могу - больно уж с Зоной сросся, породнела она мне." Ботаники мужика к себе приняли сразу (там специалисты такого класса ой как нужны) и мнение его очень уважали. Собралась как-то вся лаборатория на посиделки вечерком. Ну и сталкер к ним - людей умных послушать и, может, подсказать что. Дискус у них опять не удался (обсуждали они, почему это баб в Зону не пускают, и уперлись опять в невозможность различить кровососов по половому признаку). Посидели, повздыхали о судьбе сермяжной экологов-практиков да и расходиться бы, но вот кто-то из молодых к сталкеру с расспросами пристал: "Ты сталкер старый, Зону всю прошел, может и Монолит видел?" Старик нехотя отвечает: "Да, было такое". "Ну и что же ты у него загадал?"  "Счатья", - говорит сталкер, "всем, и каждому своего". Ну тут ученые напряглись: "Как это загадал?" - думают они - "А сам-таки живой. Шутит, чтоль старик так, по-своему?" Но вслух, чтоб тишину неудобную разрядить, кто-то мечтательно так: "Вот и нам бы на него посмотреть, на Монолит этот". "Ну.., это можно" - бормочет сталкер. Кряхтя, достает из вещмешка горсть камней и высыпает на стол. Каменья все крупные и невиданные доселе - явно из Зоны. Ученые камни похватали - любопытство штука страшная. 
		А сталкер глядит на то, как у них глаза засверкали, и причитает: "Берите, берите.... Кому не хватит - много еще этого счастья у меня с собой". 
</text>	</string>
	<string id="joke3_stalker_13">
		<text>Идет сталкер по болоту на свалке и вдруг видит - сидит на кочке обыкновенная лягушка. 
		Он сначала опешил, потом начал высматривать признаки мутации, ну там пятую ногу или глаз на жопе, нет, все в порядке. 
		Почесал репу и дальше собрался идти. И вдруг лягушка ему говорит: "Поцелуй меня, Иван-Царевич, я стану тебе женой!. 
		Сталкер чуть в болото не свалился. Начал потихоньку отползать от лягушки, а лягушка ему опять: 
		"Ну поцелуй, я стану красавицей, будем с тобой жить-поживать, добра наживать!" Ну сталкер почесал опять репу и думает - а, была не была, снорк его знает что в Зоне произойти может, вдруг и вправду красавицей обернется! 
		Ну взял и поцеловал лягушку. А лягушка возьми и обратись в кровососа. "Спасибо, добрый молодец, теперь как договаривались - стану тебе женой, не отвертишься! И попробуй только пикнуть, что я не красавица!"
</text>	</string>
<!--Anekdoty dlya ohrannika Sidorovicha-->
	<string id="joke2_stalker_1">
		<text>Сталкер добрался до Монолита, радиации нахватался весь, чуть живой, а желание загадывать надо. Ну он и решил - хочу, говорит, ссать водкой! 
Бац! Поставил стакан, нассал туда, выпил: 
"Точно - водка!" Радиацию снял, захмелел и пошёл в лагерь. В лагере нассал ещё раз и протягивает Сидоровичу - "Выпей!" 
Тот ему:
"Ты чё, охренел?!" 
"Да ты не бойся, понюхай!..." 
Весь день лагерь гудел на "Сталкерской водке". Утром просыпается Сидорович, похмелье, голова болит, просит у сталкера налить ещё водки - похмелится. А тот ему истощённо: 
"Нет Сидорович, как ты ко мне, так и я к тебе! Вчера была презентация, а сегодня за деньги и с горла!" 
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_2">
		<text>Приходит как-то сталкер к Сидоровичу. А тот ему и говорит: 
-"Слушай, сталкер. Мне тут из киевского секретного НИИ скафандр подогнали, вроде как со стопроцентной защитой от радиации. 
Но тока никто его пока не проверял. Сходи в нём в Зону, посмотри что и как. А я тебе потом на него скидку сделаю, если выживешь... "
Согласился сталкер. Ушёл в Зону. День его нет, два, три... 
На четвёртый приходит, злой, как снорк, молча скафандр Сидоровичу на стол - хрясь!!! 
Тот опешил: 
-"Ты что, сталкер? Не защищает?" 
-"Защищает!"
-"Не стопроцентно?" 
-"Стопроцентно!!"
-"Так чем ты недоволен-то?" 
-"Вся Зона с утра и до вечера от радиации водкой лечится. ОДИН Я КАК ДУРАК ЧЕТВЁРТЫЙ ДЕНЬ ТРЕЗВЫЙ !!!!!!!!!!!!!!"
</text></string>
		<string id="joke2_stalker_3">
		<text>Просыпается сталкер в шикарном особняке рядом с роскошной блондинкой и с похмелья никак не может вспомнить где он. 
Оглядывается. Рядом за столиком, негромко переговариваясь, несколько джентльменов в цилиндрах и во фраках играют в вист. Сталкер им - "Ребята, а вы кто?" 
"Да мы зомби"
"Как зомби?????" 
"А ты не помнишь? Вчера вы с Сидоровичем, вусмерть пьяные, дошли до Монолита и принялись загадывать желания. 
Сначала вам было скучно играть в подкидного вдвоём и ты случайно увидел нас. Потом пошёл дождь и Сидорович заказал дом. 
Потом ты, ну, как бы тебе сказать.. 
"Что я? Что за фигня? И где Сидорович?" 
Тут блондинка открывает глаза, поднимает голову с подушки и хриплым басом произносит: 
"Хабар принес?"
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_4">
		<text>Объявление над хаткой Сидрыча: 
"Новая акция! При покупке двух калашей, восьмиста патронов к ним, трёх пистолетов Макарова, шести обойм к каждому, двенадцати антирадов (или шестнадцати бутылок водки), восемнадцати аптечек и семи гранат - БИНТ СОВЕРШЕННО БЕСПЛАТНО!!!" 
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_5">
		<text>Сидят два сталкера, один на гитаре тренькает и подпевает: 
"Блинннн! Блинннн!" 
Час играет: 
"Блинннн! Блинннн!" 
Два играет: 
"Блинннн! Блинннн!"
Второй вдруг: 
"Запиши слова, за душу взяло!!!" 
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_6">
		<text>Подходит новичок к забору сталкера и стучится. Никого. Опять стучится. 
Тишина. Видит, с другой стороны забора подходит собака и говорит: 
"Ну что стучишь? Не видишь, что дома никого нет?"
Новичок в обморок. Открывает глаза. Над ним стоит эта же собака. 
"Собака, ты что, лаять не умеешь?"
"Почему? Умею. Просто пугать тебя не хотела."
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_7">
		<text>Сидорович : 
"Ааа, Васька... ну, с чем пожаловал?"
"Да вот ..." 
- сказал кровосос, кладя на стол связку оружия и пару комбинезонов.</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_8">
		<text>На бункере Сидрыча объявление для новичков (л*хов): 
"Открылся новый аттракцион "ЖАРКА"!!! 
Пройди через "Жарку", почувствуй себя матёрым сталкером. 
Жертвам ожогов скидки."
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_9">
		<text>Выходит сталкер из кустов застегивает ширинку и говорит: "А колбасу и батоны хреновые стали делать..." 
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_10">
		<text>Идёт по Зоне зомби. Смотрит, лежит артефакт. Он цап его, и идёт дальше. Вдруг догоняет его сталкер, помятый весь, глаза красные, щёки впалые - в общем жалкое зрелище. Сталкер говорит: 
"Зомби, будь другом, отдай артефакт. Я за ним десять дней шёл, патроны кончились, жратва тоже. Отдай, а?" 
"Фиг с два! Я нашёл - мой артефакт." 
Но сталкер не отстаёт - отдай да отдай. Зомби подумал немного и говорит: 
"Хорошо. Давай, кто кого сильнее по яйцам пнёт, того и артефакт." 
Подумал сталкер, делать нечего - согласился. 
"Я первый!" - говорит зомби. Разбегается и ка-а-ак даст сталкеру, у того всё чуть через рот не выпрыгнуло. 
Очухался сталкер и говорит: 
"Ну что, хорошо вошло, теперь моя очередь... 
"Да на хрена мне твой артефакт?" - сказал зомби, протягивая сталеру артефакт. 
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_11">
		<text>Расскажу тебе тост. Идет, значит, по лесу СТАЛКЕР, ободранный весь, поистерся за долгие месяцы, из одежды только каска. 
Тут из кустов каааааааааак выпрыгнет монстр, огромный, волосатый, и к сталкеру. 
Ну сталкер наш инстинктивно каску снял и срам ею прикрыл, а сам впал со страха в глубокий ступор. 
Ну тварюшка подходит к нему, ручку правую сталкеровскую отрывает по плечо, а потом и левую. 
Но каска так и продолжала висеть и не падать. 

Так выпьем же за аномалию, которая не дала каске упасть! 
</text>	</string>
	<string id="joke2_stalker_12">
		<text>Заскучал как-то контроллёр. Контролировать сосланных под Агропром зольдатиков неинтересно уже (всё равно на уме ничё нет, кроме баб и дембеля). Меченый после активного лечения от радиации вообще никакому контролю не поддаётся, а больше никто в подземелье не ходит, никто его не любит и все его боятся. Пришёл контроллёр к Сидоровичу посоветоваться: так и так, заимела такая жизнь, как её переменить? Посмотрел Сидорович на контролёра мутным взглядом, икнул мучительно, отхлебнул из бутылки и сказал: "Смени имидж на более весёлый, а то больно ты ужасен... Колпак какой-нибудь дурацкий надень, улыбку подрисуй... Способностям своим другое применение найди, хватит людей пугать... Через некоторое время на цирковых аренах заблистал Юрий Куклачёв.</text>
	</string>
	<string id="joke2_stalker_13">
		<text>- "Сидорович, я сейчас лягу спать, а когда захочу выпить, ты меня разбуди." 
"А как я узнаю, когда ты захочешь?" 
"Ты меня только разбуди." </text>	</string>
	<string id="history_novice_1">
		<text>Слыхал как Митьку Косого сталкеры проучили? Нет? Ну ты даешь мужик! Это ж история - всем историям история, даже Волк - и тот в расправе участвовал. Да не, ниче кровавого там не было. Короче, когда он новичком был, заносчив был до невозможности. С ветеранами всегда пререкался, мол, всё-то я знаю, всё-то я умею. И была у него одна слабость - любил подшутить над братом-сталкером. 
		То кому-то шнурки на ботинках вместе свяжет, пока "жертва" спит, то еще че-нить в этом же стиле выкинет. Ему даже кличку хотели дать "Король", но потом передумали, а то мужик от собственной важности еще лопнет ненароком. О чем это я? Ах да, так вот, надоело это всем и решили его всем хором проучить. Сходили с утреца пораньше, пока Митька спал, к Сидору и выцыганили у старика скотч, нашли палку длинную и ведро. 
		Ведро спящему Митяю на голову одели, палку аккуратненько ему в руки вложили и скотчем палку закрепили, заодно и руки связали. Посмотрели, постояли минуток пять, на то, как крепко человек дрыхнет. А затем один сталкер (Волк) маленькими палочками по ведру побарабанил с криком: "Король Артур! Просыпайтесь, на нас напали!" 
		То-то смеху было, когда он спросонья башкой в ведро втесался, а потом, свалившись с кровати, в попытке освободить руки палкой себе же по ведру еще пару раз добавил. Ууух, а потом, что потом? Освободили, походил, подулся пару дней и как шелковым стал. Щас ветеран уже, вот так-то... 
</text>
	</string>
	<string id="history_novice_2">
		<text>Слыхал, че с Поваром (ну тот, что на Армейских складах обитает) недавно произошло? Нет, ну тогда слушай, он мне сам сию историю поведал. Грит: "Вышел как-то с базы, ну, прогуляться по окрестностям решил, артефактов подобрать на бутылочку. Иду", - говорит, - "никого не трогаю, вдруг бац, смотрю, аккурат метрах в пяти впереди, кот стоит и сигарету во рту держит, как будто закурить хочет. 
		Ну думаю все, допился, белочка уже пошла, а с другой стороны выжигатель рядом, короче, протер я глаза, мож глюк исчезнет. Ан нет, не тут-то было! Смотрю котяра этот ко мне идет - ну я сначала за жижку схватился, ржать не надо, сколько в Зоне уже, а такое впервой увидал! Развернулся и дал деру на базу. 
		Свои мне не поверили, а вот вечером группа с Барьера пришла - они-то все и рассказали. Оказалось, что в партию лекарств пара склянок с валерьянкой попалась, вот один боец их и скоммуниздил. Пошел с той группой на Барьер, одну разлил на дороге, глядь, кошаки местные сбежались, так ему этого мало показалось и эта сволочь сигарету свою в валерьяне намочила и бросила. 
		А кошак подобрал."Вот так-то, сталкер, видать что-то в них от наших обычных Мурзиков все равно осталось." 
</text></string>
<string id="history_novice_3">
		<text>Решили Долговцы подшутить над Арни. Заказали у Бармена за бешеные деньги упаковку Виагры и подсыпали это в еду мутантам, которые должны были вечером выступать на Арене. Вечер, бой начался. 
		Комментатор: " Итак, Расколбас против псевдособак! Он вынес одну, вторую, но что это?...Что эта псевдопсина делает с другой?! Она же её...о Боже, одну, вторую, третью, четвертую...Все, выдохлась. Уберите их с Арены, бой окончен". Второй бой, Комментатор: "Васька Хромой против кабанов, но что это, что тот кабан творит с другим, но они же..опять..спариваются!
		Один, второй, третий, четвертый, все выдохся. Опять, да что ж это такое!!!" Третий бой. Комментатор: "Гоша Конопляник против снорков. Надеюсь, сейчас такой лажи не будет. Итак... Чтоооо???!!! Опять???!!! Одного, второго, третьего, Гоша беги оттуда, беги!!! Эх, не успел. Левая трибуна, правая трибуна!...Закройте кто-нибудь дверь в комментаторскую кабину!!!!!!!!!" 
</text></string>
<string id="history_novice_4">
		<text>Сейчас расскажу. Собрав артефакты на Свалке, пошёл на Кордон, Сидоровичу сбыть арты, купить снарягу и дальше пойти по Зоне. Но не о том речь. Значит подхожу к выходу со Свалки и в последний момент чувствую, что что-то не так. Не могу идти к выходу. Хоть убей не могу! Хочу пройти вперёд, и вроде кто-то кричит в моей голове: "Тревога! Тревога! Тревога! Опасность!". 
		Пока стоял, подошёл какой-то сталкер, новичок вроде. Прошёл через дверь и случилось ЭТО... Его как-то развернуло внутрь себя, наизнанку. Он даже не вскрикнул, не издал ни звука. Просто выдернуло, рёбра по земле рассыпалися, а кровищи... После этого неделю отпивался водкой... 
Береги себя, Меченый. Хороший ты парень. Жалко будет, если ты навернёшься...</text>
	</string>
	<string id="history_novice_5">
		<text>Тут ещё случай произошёл: 
Сидим мы как-то с товарищами у костра. Хорошо так сидим, основательно. Водку кушаем с тушенкой, хлебушек жуем. Час за часом, бутылка за бутылкой. 
Пора бы и к природе отойти. Ну, один из сталкеров отполз метров на 50 и притих. Вдруг слышим: крики, выстрелы! 
Прибегает, штаны на коленях, калаш весь в г..не каком-то, сопли 
на кулак наматывает.Ну, мы к нему: "Что случилось?" А он нам говорит: 
"Так и так, присел нужду справить, а меня какая-то хрень по заднице как шибанет!! Ну я как был так и побежал дорогу г..ном выстилать, отстреливаясь на бегу."
Мы, канешна, долго слезы вытирали, но все же решили пойти проверить, 
че это за извращенец в Зоне завелся. 
Приходим значит, фонариком подсветили... один серун наш стоять остался, а мы полегли от смеха минут на пять. 
Под кустом лежит зомби с кучей г..на на рыле! 
Наш-то ему прямо на фейс и наделал! Тот, отмахиваясь, его по жопе и приложил! Ну, мы когда уже отошли от смеха, пристрелили беднягу, конечно, но случей этот в памяти остался!(Такой смерти даже зомби не заслуживает!) 
А знаешь что дальше было-то? Нет? Тогда слушай: 
"Бежал как-то по Кордону Фанат, чует, что-то неладное и тут из ближайших кустов на него зомби нападает. Избил, связал и говорит: 
"Ты что тут делаешь? Это моя территория!", - а Фанат ему: 
"Да я документы Лиса ищу", -  
а зомби ему: "А зачем Волк нагадил на моего умирающего брата в лесу?", - 
"А я-то откуда знаю? Меня там вообще не было!" 
- "Не звизди, морда сталкеровская, я тебя видел, ты его добил." 
- "Б*я, парень, ты вообще о чём?", -
тут зомби расстёгивает штаны и дрищет стрелку на голову....</text>
	</string>
<string id="history_novice_6">
		<text>Ночевал я как-то на заставе Долга, что на Свалке. Все тихо, спокойно, только кошаки где-то неподалеку завывают. Короче - тишь да гладь. И тут посреди ночи шум, треск. Все повскакивали, за автоматы хватаются. Видим: из зарослей выпрыгивает мужик и сломя голову к нам летит. 
		Только пятки сверкают. На бегу успевает через плечо, не глядя, из дробовика по кустам лупить, да перезаряжать. А позади него ветки трещат, воет что-то. Прожектор в то место навели и обмерли. Кровосос! И не просто, а с рогами! Ветвистыми такими. Рогами за ветки цепляется, путается, но остервенело ломится за тем мужиком. Злой, аж бордовый, всего трясет. Мужик обернулся, увидел, да сам как взвоет: "Отстань, чудище лесное! Не спал я с твоей бабой!" 
Ну, долгари того кровососа быстро порешили, долго разглядывали. Рога отшибли, да Воронину как трофей отправили. А мужичка того давай расспрашивать, что да как. Новичком оказался. Говорит, ночевал в лесочке неподалеку. И как только жив до сих пор? Псих. Недавно в Зоне, что с него взять. Говорит, сплю я, значит, и тут что-то тепленькое и мягенькое под боком образовалось. А дома-то привык к жене... Ну, и не просыпаясь,... Это дело... 
И тут это чудище где-то поблизости как заревет! Чую, в мою сторону ломится. Вот тут-то и проснулся. Ноги в руки и бегом... 
</text>
	</string>
<string id="history_novice_7">
		<text>После атаки военных на Бар на поле боя остался один БТР. Петренко поручил двум бойцам, задержавшимся в баре, слить с него бензин. Машина один черт не "на ходу", а вот горючее для хозяйственных нужд понадобится. На следующее утро Воронин проснулся от жуткого ора. Вышел посмотреть и увидел такую картину: стоят два бойца в убитой броне; у одного лицо перемотано, у другого рука. А на них орет Петренко. Хорошо так, основательно, со всеми тонкостями и фразеологизмами великого и могучего, объясняя им, на великом и могучем, кто они, их предки, друзья,  родственники и т.д. 
- Слышь, полковник, ты че эт, с утра разорался, спать людям не даешь? 
- А вы, товарищ генерал, сами у этих двух раздолбаев спросите. 
- Ну что, орлы, что натворили? 
- Товарищ генерал, приказал нам товарищ полковник вчера слить горючее с БТР, который вояки оставили. Ну мы по последней выпили и пошли. А фонарики херовые взяли, стали отливать, бензин в смысле, я Федьке и говорю: "Давай посмотрим, сколько там осталось", посветили - не видно ни черта. 
И тут Федька предложил, давай, мол, спичку зажжем, посмотрим. 
Воронин с иронией: 
-Ну и что, увидели? 
Тут Петренко, не выдержав: 
- Увидели? Пол-Зоны, едрить твою налево, увидело!!! </text>
	</string>
<string id="history_novice_8">
		<text>Пронюхали как-то Долговцы, что Наемы нехилый склад с оружием на ДТ организовали. Посовещались и решили своих людей туда отправить, чтоб двух зайцев убить, и ряды наемов проредить. На следующее утро просыпается Воронин от шума, который с улицы доносится. Выходит и видит, как Петренко двух бойцов на плацу отчитывает. 
- Полковник, что это ты с утра пораньше порядок тут наводишь, на бойцов орешь. Они вчера в операции участие принимали, я смотрю, ранения получили. За что это ты на них орешь? 
- А вы сами у двух этих долбо... долбодятлов спросите. 
- Ну, орлы, выкладывайте, что натворили? 
- А что выкладывать? Пошли мы вчера на ДТ в составе группы. Подходим к ангару, где у противника, предположительно, склад был..., 
смотрим, ходят "синие", да только какие-то не такие, как пришибленные. Ну, точно контроллёр поработал. Уничтожили мы их потихоньку и 
отправились тварь эту искать, ведь ходил где-то рядом. Начали здание обыскивать. Пока наших двое в одну комнату заскочило, мы в 
коридоре остались. Глядь эта тварюга в одну комнату шмыгнула. Ну мы туда, фонарики включили, заглянули, там ящиков разных куча 
наставлена, но контроллёра не увидали. И тут Федька говорит: "Давай гранату кинем, уж если его не заденем, то хоть что-то в комнате 
нормально увидим - где спрятался, то есть. 
- Ну и что, увидели? 
Тут Петреко не выдержал: 
- Увидели? Пол-Зоны, едрить твою налево, увидело!!! Вредители, диверсанты, изобретатели хреновы!! </text>	
	</string>
	<string id="history_novice_9">
		<text>Лукаш перед зеркалом. Закрыв погоны руками говорит сам себе: 
- "Так - вроде, дурак дураком..." - 
открыв погоны: 
- "а так - старший лейтенант..." </text>
	</string>
		<string id="history_novice_10">
		<text>Бармен Сталкеру: - "Вот тебе кирпич - собьёшь вертолет военных!" 
- "Как? Кирпичом?" 
- "Ты же сталкер!" 
Тот (переламывая кирпич об колено на 2 части): - "Я собью ДВА вертолета!!!!!" </text>
	</string>
	<string id="dialog_bandit_1">
		<text>o skin color fraera and fraer skin. Zone - this is not a pub with the girls and not separation kindergarten № 4. Whether you're even in a steep kombeza, albeit with a steep gun and Buble with artifacts, but if your hands are growing out of your ass and head are stuffed devil knows what, no shit will not survive, you die at the first opportunity. Therefore, attention, attention, and once more attention, and then naverneshsya as Vic nosy. After talking sort of morons do not go with the dips, do not go! Not obey an idiot. Now even the body can not find, only on RAD message came: "He died a stalker. Vitka nosed, the cause of death is unknown ..."</text>
		</string>
<!-- GG-odinochka dogovarivaetsya s banditom-neytralom ovstreche s Borovom -->
		<string id="meet_borov_0">
		<text>Help me to connect with Tale of the Dark Valley.</text>
	</string>
		<string id="meet_borov_1">
		<text>Well. Since you helped me, and I'll help you. During the hustle and bustle take with you only $ 1000. Malyavu and give you two days none of bratvy will not touch.</text>
	</string>
		<string id="meet_borov_2">
		<text>Well. Keep your money.</text>
	</string>
		<string id="meet_borov_3">
		<text>I changed my mind.</text>
	</string>
		<string id="dismiss_0">
		<text>Sidrych, I want to put an end to gang life and to restore relations with stalkers householder.</text>
	</string>
		<string id="dismiss_1">
		<text>Well, it can be worked out. Pay 40,000 rubles, and I believe that with the gangster life finished</text>
	</string>
			<string id="dismiss_2">
		<text>Well, I agree.</text>
	</string>
				<string id="dismiss_3">
		<text>No, I changed my mind.</text>
	</string>
		<string id="trader_relation_stalker_1">
		<text>I have problems with loners. Could you give me podsobit in the settlement of relations.</text>
	</string>
			<string id="trader_relation_stalker_2">
		<text>It is not hard to do. Especially because you're not so much annoyed and a loner. Over 10,000 rubles podsobit'll take you.</text>
	</string>
			<string id="trader_relation_stalker_3">
		<text>I'm aware that Cordone you have enemies. Your problem can be solved. 20000 rubles - and sleep well. Heh-heh-heh.</text>
	</string>
			<string id="trader_relation_stalker_4">
		<text>Yes .. you if you have a problem. Singles of Bara and eager to tear you to pieces. In short, out with 30000 rubles, you look and razrulim as a problem.</text>
	</string>
			<string id="trader_relation_stalker_5">
		<text>Yes .. molested you specifically loner. And as many problems brought. Ok, for 40000 rubles will try to correct this situation.</text>
	</string>
		<string id="trader_relation_stalker_6">
		<text>You stir the bee hive. Difficult to arrange everything. In the bar you'd better not to go ... Um ... Spread 50000 rubles.</text>
	</string>
	<string id="trader_relation_stalker_7">
		<text>Well, you're just a walking death machine. You think just because things right? Spread 60,000 rubles.</text>
	</string>
		<string id="trader_relation_stalker_8">
		<text>I agree, moreover, that the amount not so big.</text>
	</string>
			<string id="trader_relation_stalker_9">
		<text>Well. Life in the dressing room must be calm.</text>
	</string>
				<string id="trader_relation_stalker_10">
		<text>Agreed. Let the Bar will be calm.</text>
	</string>
					<string id="trader_relation_stalker_11">
		<text>Agreed. Hopefully hemorrhoids Bar would not be?</text>
	</string>
						<string id="trader_relation_stalker_12">
		<text>Agreed. Less battle - is less than hemorrhoids.</text>
	</string>
	<string id="trader_relation_stalker_13">
		<text>Lose the old bastard. I'll manage without your mediation.</text>
	</string>
		<string id="naidu">
		<text>Wild Territory. Bush. Hole. Well, I'll try to find. Thank you</text>
	</string>	
	<string id="don_forget">
		<text>Do not forget about hidden weapons. Crossbow arrows you can find in the wild territory. Pass near a bush.</text>
	</string>
	<string id="ne_zabudu">
		<text>Thank you, I will not forget.</text>
	</string>	
	<string id="what_ask">
		<text>What did you want to ask?</text>
	</string>
		<string id="trudno">
		<text>Do not get more. It is hard to get it now.</text>
	</string>
	<string id="gde_vodka">
		<text>So what? Do not forget my request? Brought a bottle?</text>
	</string>
	<string id="dostal">
		<text>Here, I got you a potion. Take it.</text>
	</string>
		<string id="otblagodaru">
		<text>Thank you. You saved me a kit and now again rescued. I've got a stash in Wild Territory. There once after the release of something in space moved, I have this trail and spotted. Need to look behind a bush, and then - the path to the gate of the shop. There, near a hole in the gate I was in store chic silent weapon - the crossbow with a supply of arrows. Be there - you can pick up. Only when you will return, be careful, so very unsuccessfully to crack the "big land" displays.</text>
	</string>
	<string id="chto_mneshcja">
		<text>What do you mneshsya? Say what you need?</text>
	</string>
	<string id="othodnjak">
		<text>Listen, Spot. I have now othodnyak serious. Help out.</text>
	</string>
		<string id="what_can_i_do">
		<text>What do you want?</text>
	</string>
		<string id="search_vodka"> 
	<text>I want to move away after the experience. Get me a bottle of vodka. And I owe it not stay. For this, I'll give you a crossbow bolts. "Do not laugh. I know where the crossbow is a chic. If you can help me, then tell. Well, get them from?</text>
		</string>
		<string id="well_i_agree"> 
	<text>Why do not you come from? 'll Take.</text>
		</string>
		<string id="ne_budu"> 
	<text>No, not to search for vodka to me now.</text>
			</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>This area is off limits, stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>But I need to go there.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Tough luck. Unless you REALLY need to go, then the price is 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Here you are.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Now listen up. We'll pretend for a moment it's nothing but mosquitoes and butterflies around here. What happens beyond this point is your own damn business.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Alright, keep moving! Get your ass outta here, before we change our mind.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>I don't have that kind of money.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Then go back where you came from and get it. And don't you try and sneak past us, you hear? Trust me, it's not worth dying for.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Get out of here, Marked One. Walk away or crawl away, the choice is yours.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>What's got into you?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Hi there. Whatcha need?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Our boss here wanted to see you. But that doesn't make you a welcome guest. Keep moving.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Hello, brother.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Guide, I need to see Doctor.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Well, look at that. How do you know about Doctor?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Ghost sent me. Help me get in touch with Doctor. It's urgent.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Well, why didn't you say so! Doctor is in Strelok's hiding place. If you are who you say you are, you probably know where it is.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Hello, brother.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Could you tell me more about this place?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>This is the road to the Zone. If I were you, I wouldn't get too close to the army outpost or let those soldiers see you - they've got orders to shoot on sight. Further up North there's a broken bridge, but they've set up an outpost there too. Open areas are crawling with wild dogs, so it's not a safe place for rookies. Oh, and a pack of mutants shows up every now and then.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>What about the soldiers at the bridge? I've got to get past them somehow.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Alright, you've got two options. If Kuznetsov is on duty, keep in mind that he is quite fond of money. Good chance he'll let you through for a bribe. But if you're low on cash or if it's someone else's shift, there is a different way. Go on the left side of the bridge, along the railway. Just make sure they don't see you! You'll come across a small tunnel that goes through the embankment. And another thing: you might also land a date with some zombies down there.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>What's further up North beyond the army outpost?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>The Garbage, that’s what. Now there's a depressing place. So much contaminated shit in some spots that swimming would be easier than walking.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Hello. Wolf has already sent word of you. You got any questions?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Yes. How many bandits in the camp?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Seven or eight people. Two by the gate, two more in the building to the right near the fire, and another two in the one to the left - that's where they're keeping Nimble. Someone usually hangs around the yard as well. That's  about it. Shall we say a prayer and go?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Let's go. Round up your men.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>No. We'd make too much noise. I'll go on my own.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Well, do as you please. Shout if something is up... To hell with you, Rambo wannabe!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>We went hunting and hunt we did. I bet Wolf will be pleased.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>There's more of 'em! Find the bastards and take them down!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Whoa, man! Now that was something! You wiped them out and left nothing for us. I'd never believe it if I hadn't seen it with my own eyes! That blew me away, man...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>So, where are the piles of enemies you killed? You talk the talk, but you don't walk the walk. Get lost!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Sorry, brother, but could go somewhere else? I'm here to meet someone...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>I've got a couple of questions.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>OK, ask away.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>What can you tell me about the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>That's all you wanna know? Take a week off and then come back to see me. Look, my time ain't cheap and I'm kinda busy right now. Here are the basics and then you're on your own. About three kilometers North of here, you'll find the Garbage. That's the place they used to dump all the radioactive waste from the station. High radiation levels, anomalies all over the place, so there are loads of artifacts to be found there... but not very valuable. Just beware of the gangs and don't cross the Duty patrols. West of the Garbage is the former Agroprom Research Institute. Little in terms of artifacts there so you can skip it. And to the East, there's the Dark Valley. Who knows... That's a pretty weird place. It seems quiet enough, apart from a bunch of gangsters roaming around. But I got a feeling there's more to it than meets the eye. Oh, and there's the Rostok factory right beyond the Garbage. That's stalker territory. You'll find lots of clued-up folks there, they'll tell you the rest.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>I've changed my mind. Thanks.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Thanks. OK, now I'm listening very carefully.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Trader told me you might know something about Strelok.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Why is everyone taking such a keen interest in him lately? OK, I can't say I know him personally. We did "communicate" though: my guys took some shots at him once. No one got hurt - it was clear his party had been waiting for someone else, so we parted in peace. Cussed each other out across a ravine and went on our separate ways. Seriy, my brother, is now in the hangar at the Garbage - I'll dish you his coordinates so you two can have a chat. He knows more about Strelok. Be careful at the exit, a small gang has settled down in those parts. By the way, I got a few monsters chasing me and it doesn't look like they've given up yet. You mind helping me deal with them? It's a walk in the park really.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Thanks for the info, I appreciate it.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>A medkit! Gimme a medkit!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Here you are.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Don't have one. Sorry.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Hey, man, you saved me twice, and that's not something I forget. Take this... that's all I got!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Our boss here wanted to see you. But that doesn't make you a welcomed guest. Keep moving.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Wait, Marked One! No one at the camp is gonna to talk to you right now.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Why?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>What kind of idiot would chat with a former passenger of the "death truck"? First, you gotta prove you're OK to deal with.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>What "death truck?" What are you talking about?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ah, hell only knows what it really is. But whatever it is, it's bad, about as bad as it gets...  Why am I talking to you about this anyway! Maybe I'm just superstitious, but you, Marked One, should really take a hike before something happens to you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>What can I do to make people believe me?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Pass Trader's test while we watch. If you're alright - if you're not trigger-happy and you use your head - then we'll definitely find some common ground. Don't you worry.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Alright, so be it.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Hello, Marked One. What do you want?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Listen up, Marked One, you will come in handy! We could really use some help.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>I'm Fanatic, and I'm filling in for the leader since Wolf left. A few Mercs came by here yesterday... and they were some tough bastards, let me tell you. They come here and start making serious demands - "You've got one day to clear this camp out. It's gonna be our new base." Tonight they're coming back, and as you can imagine, they won't be in the mood for a chat.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>So, what are you going to do?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>We're gonna set up an ambush 'cause a direct attack would probably be the end of us. They've got the fighting gear and everything, plus they're trained in tactics like you can't even imagine. And all we've got here are little boys. So, we've decided to just sit tight in these houses and make it look like we're gone. Then when the right moment comes, we attack. Fighters like you are just the thing we could use right now. And we'd make sure to thank you properly after it's all over. You know we're good for it! So, what do you say, will you help us out?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>I will.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Let's spend the rest of the time preparing for the fight. Here's the plan: I'll put the most hopeless rookies in houses and basements and tell them not to make a move - otherwise they might just slaughter our own troops. You and me and a couple other decent shots will take the best positions to have an eye on the area around the fire. As soon as they come close to the fire, we let the bullets fly from everywhere! They'll be coming from the bridge... and I don't think we'll have to wait long. So, find yourself a hiding place with a view, then wait for my command. Take a look around, but remember that your odds aren't as good in the open. It's your call.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>No, I'm not ready yet.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>That's a shame. We could really use a fighter like you. I guess we'll have to do it on our own...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Waiting for these boy scouts. I got a feeling they're just around the corner.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>You're a real killer, Marked One! I wouldn't want to stand in your way. Ever!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Yup, something like that.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Here, I hope you won't forget about us. And by the way... a million thanks for the help. We saved the young ones, Marked One.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hey, Marked One, great to see you!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Hello to you, too.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>By the way, where did Wolf go?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Oh, he got a message from a stalker who was passing by. He packed his things, grabbed a box of dynamite and went deep in the Zone. I'm still getting back in shape after the wounds I got at the Cordon so he asked me to look after the kids.</text>
	</string>
	<!-- kamikazze add to wolf start -->
	<string id="military_volk_info_0">
		<text>Oh, who do I see? Wolf, and you here something which the wind drifted?</text>
	</string>	
	<string id="military_volk_info_1">
		<text>Yes, my old buddy, Skull, assistance requested. He was in debt, and now the smallness of the hands strayed - quarreled violently with his superiors. Wants to force to resolve the issue with the anarchists, and access to the arsenal at his command no more; back, you see more and snaryagu taken away for not obeying orders ... Well, behold, he asked me to help out his old friend - a box of dynamite to it urgently needs. Is simple enough, I kept it long, and I am one hell going to another sortie over the swag here to do - well here, just such urgency, I took the box, left the fans for the boys to keep an eye and moved here.</text>
	</string>	
	<string id="military_volk_info_2">
		<text>About as. A dynamite something to him what the hell?</text>
	</string>	
	<string id="military_volk_info_3">
		<text>Yes horseradish understand. Mine he was going to like these anarchists. Strange, he became one, just had a roof tear from hatred to ukurkam it. I am afraid for him. Would kill herself and her children. They listen to him without question.</text>
	</string>	
	<string id="military_volk_info_4">
		<text>Yes, that's the case ...</text>
	</string>	
	<string id="military_volk_info_5">
		<text>Yeah, nothing good will not be exact. I tell you, Spot, tell you what - if anything, keep you away from him. Tselee will.</text>
	</string>	
	<string id="military_volk_info_6">
		<text>Okay, we'll see.</text>
	</string>		
	<!-- kamikazze add to wolf end -->
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>I've got questions.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Go ahead, I'll try to help.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>What do you know about the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>I know many things. Be more specific.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>What's in the center of the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ahem, that's a question alright... I've been looking for the answer for two years! I still haven't found a way to the center, at least not one I could take and come back alive. My friends and I tried to break through a couple of times. I barely made it back, but my friends - well, some did, some didn't...  You'll ask why we went there at all. We were chasing our dreams, trying to make them come true.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Can dreams come true?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>There is this beautiful story about a Wish-Granting Machine. They say there is a spot in the center of the Zone where any desires can come true, no matter how bizarre. But you know what? I know for a fact there's lots of ways to kick the bucket in the center of the Zone, and I don't believe in the Wish-Granting Machine anymore. Don't take that risk. I wouldn't.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>How did the Zone come to be?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>There was another explosion here in 2006. That's how it came about. I know that's not a real answer. Very few know the whole truth, if anyone at all.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>What brought you to the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>I used to work in a mine before they closed it down. I had no money and nothing to look forward to. Then I heard some rumors about the fabulous riches hidden inside the Zone. I had some experience under my belt, so I thought "What the hell?". Can't say I've become rich, but some cash came my way, that's for sure. This is a typical story; most of us got here the same way.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>What's the most dangerous thing in the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Hard to say. There are so many dangers and surprises, you just can't run into all of them. There's more than enough for one person anyway. I got one toe bitten off, my hair is falling out from the radiation, and half my leg got fried in a Scorcher... Things there are real bad. Another time I happened to come face to face with a bloodsucker - there's a meeting I'd like to forget. So, we can talk all you like, but until you''ll never kow until you experience it on your own. The only advice I can give is beware - everywhere and always.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Have you heard about a guy called Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>I seem to remember he's one of the tough ones. Never actually met the man. Well, I haven't come close to the center in a while and all we get here is rookies. You should find someone who hangs out deep in the Zone and have a chat with him.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>What do you know about "death trucks?"</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>I know nothing and that's fine by me, thank you!  Sorry, I know about your situation. Too much mysticism about it. You spend a month in these parts and you can't help but become superstitious about life. Dead people in the trunk, dead people behind the wheel... Who are they, where did they come from and why? I can only hope they didn't rise up from the grave.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Hi. Why are you here?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Hi. I need to see Nimble. Would you know where I could find him?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Nimble got a raw deal. His group was attacked by some bandits a little ways from here. All he could do was send me an SOS message. It looked like his pals went under. My guys told me these bastards are now at the old car park, the one across the road.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>You don't rescue your own people from prison? Not what I would call friendly. Or is it that you're just too weak to do it?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>I'd bop you one, but what's the use? It's not that simple. I got too few people, and even those I got are mostly rookies. I can't take that risk. If we lose this camp, things will get even worse for all the stalkers out there. And what about yourself? If you aren't too scared, I won't let my pride make me say no to a helping hand. So, will you help me deal with these thugs?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Think I could do it alone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nah, you stand no chance on your own. My scouts are good soldiers and right now they're right behind those freaks. Together you can make a run for it. What do you think? You got the guts?</text>
	</string>
<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>I'll try.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Way to go! Alright, I gave you the guys' coordinates. I'll let them know about you right now.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111111">
		<text>Come on, tell me that for a small business?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111111">
		<text>Not so long ago I order a came ... by dynamite ... wanted to refuse, but can `t ... Well vobschem it does not matter ... At this ATP, where are you now go with my soldiers, thugs somewhere zanykali box of dynamite. You know, the right moment ... Puzzles something simple, when you clean the ATP from the bandits, you will only find the box, bring me and all. From you no more need. Well, so what? And this ... If suddenly to me what happens, take it to the army warehouses.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111111">
		<text>Agreed. I will try to find a dynamite.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111111111">
		<text>A pleasure to deal with real people. Weapons you, if not a fool, took off from the corpses of newbies came under fire. That is ammunition for your weapons, the coordinates of the guys I told you threw. About you now, they warn.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111112">
		<text>Go on you know where! Himself trimmed his ATP and look this fucking dynamite! And I still live not bothered!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111111121">
		<text>Zassal means. Well, get lost! To me you are no longer seen!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>I got the guts, but I won't go.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Yeah, like hell you do. Fine, get lost!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>So, how is it going?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Your guys and I made it a-ok at the car park.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>That's awesome, man! Here, take this. That's my personal reward for you.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>We went over the car park with a fine-toothed comb. It's all clear now.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Wow! My men tell me you gave them a real beating! Here, take this money... Just a memento, not counting our huge gratitude. Plus, I got something else for you here...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>I'm working on it.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Keep me posted, ok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>I can't waste time on idle chit-chat. Take a hike.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>I got that, I'm not stupid.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Hello, Marked One. What's the occasion?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Tell me something new, stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>What can I tell you. There were bandits at the car park, so we did some cleaning up. That's about it.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>You aren't the bragging kind, are you! Look, since you've dealt with these thugs, I can't just let you go like that...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Thanks, brother! You did us a great service! I don't even know how to thank you...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Listen, I need that flash drive you were taking to the trader. Do you have it?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Yeah, I got it... Those morons can't even do a proper search. Well, what the heck, take it! After all, you saved my life. It was well hidden, but these thugs can't frisk for shit.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Thanks. Where did you keep it anyway? Who knows, might come in handy.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>I didn't keep it down THERE so don't worry. I've worked for Trader for a long time so I can store information safely! By the way, I told the thugs a nice little story about a cache full of artifacts and they ordered one guy to go there. The cache exists, but it's only got one artifact. I can give you its coordinates if you want.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Have a safe trip, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Sure, thanks.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>But don't forget: there's lots of wild animals there. Besides, the gangster they sent is armed with more than a scoop and a shovel, so be careful. Thanks, man.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Thanks to you, too.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Sure, no problem. Good luck!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Mission complete. Here's the box from the army outpost.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Good! You were a great help. But, of course a "thank you" won't buy you a piece of bread. Here's three... wait, two thousand pieces of eight and we're square!  By the way, the soldiers will certainly notice something missing, so things are going to heat up. You better get going, and the faster, the better.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Got any special missions for me?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nope, not a thing.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>What special missions? You haven't even finished the last one!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Well, here's the deal... A box containing the reports made by an expedition that went deep North into the Zone has been taken to the army outpost. By day, it's guarded as if it was filled with pure plutonium, but for some reason at night they only leave two guards.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Sneak into the outpost quietly and "recover" the box. Do that and I'll pay you anything...within reason. Will you do it?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>I'll try.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>I'll get the cash ready - you haven't let me down once. Just one other thing... keep it low profile. If the military gets pissed off we're all in for a lot of trouble.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>No, I can't take it on yet.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>C'mon man, it's not as bad as it sounds. A bunch of drunk recruits green as grass with a single NCO...Well, OK, but I was really counting on you, Marked One...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Listen, Marked One... I've done some thinking, and here's what I'd like to offer... Generally speaking, what you really need is to find Strelok. Right?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Let's assume I do.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Anyway, here's the thing about Strelok. There's a stalker that goes by this name. They say he's found a path to the northern reaches of the Zone. And that is a virgin area, a real goldmine for artifacts... Yeah... Anyway, I can help you find him... However... As you can imagine, it won't be a free ride. You'll have to work it off... But in the long run we will both benefit: You're going to waste that Strelok fella and find out what's happened to you... And I'll find... well, I mean... I'll get my share of our mutual profit, he-he... So what do you say? Deal?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Alright, listen... You mean business, I can see that... And I... I mean, we need guys like you. We're doing sort of an investigation with some other traders. We want to open up the path to the North, to the center of the Zone. And near the center someone or something is trying to hamper our progress... How the heck this Strelok managed to sneak through, I don't know... You see, there's this one area where your brain starts boiling. An eerie place... Anyway, to cut a long story short - a couple of guys have been spying on them grunts for me, not far from here. Apparently, the ones at the Agroprom Research Institute, have dug up something. Something major. I'm positive it has something to do with the center of the Zone. Anyway, whatever they've dug up, it's secured somewhere on the third floor of the Institute. And we really need this stuff. You see what I mean?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>I think so.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Once you have the briefcase, don't bring it here. Take it straight to the Barman. He runs the stalker bar, the 100 Rads, I'll upload the coordinates and all the data you need to your PDA. Clear?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Gotcha.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>You'll have to go North through the Garbage, then turn West. You'll end up at the Agroprom Research Institute after a few kilometers. And be careful, the radiation level is way too high at the Garbage. So I suggest you cough up for some antirad or vodka. Well, good luck.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Got a job for you, Marked One... I want you to find a stalker called Nimble, he was carrying some very important information. He disappeared somewhere near the bridge. Find him, dead or alive - I don't care, I need the flash drive with the info. Visit Wolf from the local camp, and ask him. He certainly knows where that guy can be.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Is that it?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Hey Marked One, what's up?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Marked One, what are you doing here? I told you to find Nimble!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>So, you paid X18 a visit? Got the documents?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Yeah. Here they are.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Well, well... I see... Now that's interesting, very interesting! If I told anyone they wouldn't believe me! Hmm... Yeah... Oh! Would you just look at that! I didn't expect this... it's pretty bad, eh... Well, here take these back and give them to the Barkeep. Oh, and I owe you for your efforts.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Wait. Here, take this pistol and ammo. You won't last two seconds in the Zone without a weapon! By the way, when you were brought here, you had a knife. I took it off you just in case your head wasn't quite working. You look OK though, so here it is.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Thank you.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>So Marked One, any progress on our mutual business?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>The choice is yours. Either I brainwash you like I usually do with all the rookies or I treat you like a real stalker and give you a mission straight away.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Hey, Marked One! Good timing, I've got a little job for you.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Treat me like a rookie, I don't remember shit.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Just give me a mission.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Got a job for you, Marked One... I want you to find a stalker called Nimble, he was carrying some very important information. He disappeared somewhere near the bridge. Find him, dead or alive - I don't care, I need the flash drive with the info. Visit Wolf from the local camp, and ask him. He certainly knows where that guy can be.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>That's all for now. Bring me the flash drive and we'll consider the fact that you've partially paid me for saving you.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>OK, I'll try.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Hey, Marked One. Glad to see you alive.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Greetings, Marked One! Did you manage?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Task complete. Here's the artifact.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Great, Marked One. One more little favor and we're even.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>What favor?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>The situation has become clear.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Where's the flash drive with the info?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Here it is.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Great.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>I don't have it.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>That's a pity, Marked One, a real pity. We can't talk business until you bring it to me...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Here, take it.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Good...We'll consider that you passed the test. I'd suggest you avoid going to the rookie camp.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Nothing yet.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>So, did you bring the artifact?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Not yet.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Well, until you bring it, we've got nothing to talk about. Got it?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Marked One, I've told you everything already. Get outta here!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>So Marked One, any news?</text>
	</string>
	
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_5432">
		<text>What brought the artifact?</text>
	</string>	
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_7712">
		<text>Yes, that's it, keep ... Fuuhh ... I was there almost is not torn to pieces!</text>
	</string>	

	<string id="escape_trader_start_dialog_7714">
		<text>Yes, that's it, keep ... By the way, Sidorovich, saw there a number of turntables, it seems she attacked someone.</text>
	</string>	

	<string id="escape_trader_start_dialog_77121">
		<text>Ok, tagging, the task is executed. Another fine service - and we're in the calculation.</text>
	</string>	

	<string id="escape_trader_start_dialog_77122">
		<text>Hmm, spinner talking about? Attacked? Listen, Spot, come-ka there, until it flew away and look who she's attacking. Just do not poke your nose close, the top pilots can not see you good or bad. Binoculars you have, watch it from afar.</text>
	</string>	

	<string id="escape_trader_start_dialog_6666">
		<text>Well, you're standing, it also flies while you're here oshivayutsya! Running Grab the binoculars and watch!</text>
	</string>	

	<string id="escape_trader_start_dialog_7715">
		<text>Not yet, I was startled the military chopper. It seems there attacked someone.</text>
	</string>	

	<string id="escape_trader_start_dialog_77151">
		<text>Hmm, spinner talking about? Attacked? Listen, Spot, come-ka there, until it flew away and look who she's attacking. Just do not poke your nose close, the top pilots can not see you good or bad. Binoculars you have, watch it from afar. At the same time and artifact zaberesh soon as the fly. Let's run while it's still circling!</text>
	</string>		
	
	<string id="escape_trader_start_dialog_132453">
		<text>Marked One! The next time you better listen to my messages, keep your first aid kit and rescue the wounded dui!</text>
	</string>		
	
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>I need answers to a few questions.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Ask away but I don’t know everything. I sit here all day while life goes on outside, in the Zone. I can tell you about the Zone in general and a little about the nearby areas where I've been myself.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Tell me about the Zone in general.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Ask away.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>What does the army do in the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>They guard and protect, what else? No one really knows whether they're guarding the Zone or protecting the rest of the world from it. Sometimes they send whole expeditions here to look for something... But I'll tell you something: they don't respect the Zone and the Zone doesn't like them either, that's why they return home in body bags very often. What else is there? Well, they look down at everyone and act like gods or something. They have no respect for stalker rules and won't ever help you even if you're dying right in front of them. They'll gladly shoot you themselves tho', and they don't get reprimanded for that... I've got a few contacts among them...you know, people always need vodka and...umm, magazines, right? Don't annoy them - they'll whack you for nothing.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Tell me about the Zone.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>The Zone... You see, it's not just a circle a few kilometers in diameter with a nuclear power plant in the center. It's something bizarre. Really bizarre. I doubt anyone in the world could give you a straight answer. I feel the Zone isn't even part of this world. It's a different, detached world, weird and dangerous... and attractive, too. And you know why? Because with a little luck anyone can get rich quick. And the closer you come to the center of the Zone, the higher you will climb on the money ladder.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>What's so dangerous about this "different world"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hrm... Not a whole lot, except you can croak any second and not know what hit you. A dumb soldier's bullet is the least of your problems, although they've pulled in a lot of military here. Getting shot is basically the most painless kind of death in the Zone. Anomalies, now that's something for you... To die in an anomaly is a terrible thing indeed. Even mutants try to keep away from them. By the way, mutants, these "children of the Zone", are another kind of trouble, so don't go anywhere unarmed. And anyway, to learn about the other dangers, just ask other stalkers.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>How does one get rich around here?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Gee, man, what do you think? You don't remember?! Artifacts, that's the most important thing here. All sorts of weird toys that come from the Zone are worth a fortune in the Big Land. Artifacts are more precious than gold, diamonds or pure plutonium. Why? Because no jewelry in the world can give you the supernatural powers that the artifacts possess. Just imagine: you can hang a little gadget on your belt that makes bullets swerve by and never hit you! What else? Well, you can find bits and pieces even right here. For the most valuable pieces though, you'll have to get closer to the center.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Does anyone know what's happening in the center of the Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>It's a different tale every time you hear it. It's a bunch of fairy tales... except I don't believe all that otherworldly nonsense. The one thing I do believe is that the center of the Zone contains a lot of valuable artifacts. Only I haven't met anyone who went there and managed to come back alive.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Do you know what happened to me?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>What kind of question is that? You see, that's some shady business... They found you in a "death truck", that's a... a kind of corpse carrier, right? These trucks come in from the center of the Zone once in a while, loaded with bodies. No one really knows where they are heading. So, one of them crashed into something and you were found nearby. This is the most amazing thing of all. We've found broken-down corpse carriers before, but no one ever came out of them alive. I'm sorry, bro, that's all I can help you with. The rest you'll have to figure out for yourself.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Who is Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Yeah, I've heard of a stalker by that name. Rumors is he's one of the few who went to the center of the Zone and made it back. Still, we got so many of these legendary stories about stalker heroes that I can't really guarantee anything. At any rate, I've never dealt with him personally. It seems he has his own trading channels. Anyhow, just ask the folks here in the Zone and you'll be sure to learn a lot more.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Who is this Ghost stalker?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Heh, that's another local legend. We haven't had any news from him in a long while. I suppose he perished somewhere deep in the Zone.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>What's going on in this neighborhood?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Huh! This is the entrance to the Zone, a sort of an antechamber. We've got an army cordon here. It's relatively quiet, with the exception of a couple of army guys who like to have some fun, go on shakedown runs. Experienced stalkers don't come by very often, so it's mostly rookies. Some settle here for good, yeah... A little ways from here there's a farm made into a rookie camp. Watch yourself though, they aren't afraid to pull the trigger when push comes to shove. What else? You won't make huge profit here, that's for sure. There's a deserted factory across the road. To the North, behind the railroad embankment there are the ruins of a farm. An army outpost lies to the South of here. And beware: the military left some mines in the ground. Also, there used to be a bridge in the center, but it went down somehow. That's about it, really.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Tell me more about the army outpost.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>The few soldiers there have been ordered to shoot on sight, so you'd better walk around it and try not to show your ass. If you piss them off, they may call for the Spetsnaz from the further cordon. Those guys can brew up such shit that I won't have any customers for a month... I know the commander a little: he likes to take a swig as much as the next man. I'm surviving on here thanks to him.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>I want to know more about the fallen bridge.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>That's just a couple of minutes North of here, you'll see it right away. There used to be a bridge over the road, but then it collapsed during one of the blowouts. The army guys built a checkpoint there and don't let anyone through... but if you grease the right palm, you'll pass with no problems. In general, you don't want to show your face there too much, unless you're badly wounded or got a heavy load on you.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Got some more info about the factory?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Cross the road and you'll see a brick building - that's it. Everything worth stealing has already been stolen, just this one box is left. This is the bandits' favorite place. I don't know if they are there now, but watch out just in case. You got nothing valuable on you to take, but do you really wanna go through all that?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Tell me about the farm.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>You're getting boring, you know that? It's just a farm like any other. The place used to thrive before democracy broke out.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Thanks, that's all.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>I'd like to find out more.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Tell me about this place.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Huh! This is the entrance to the Zone, a sort of an antechamber. We've got an army cordon here. It's relatively quiet, with the exception of a couple of army guys who like to have some fun, go on shakedown runs. Experienced stalkers don't come by very often, so it's mostly rookies. Some settle here for good, yeah... A little ways from here there's a farm made into a rookie camp. Watch yourself though, they aren't afraid to pull the trigger when push comes to shove. What else? You won't make huge profit here, that's for sure. There's a deserted factory across the road. To the North, behind the railroad embankment there are the ruins of a farm. An army outpost lies to the South of here. And beware: the military left some mines in the ground. Also, there used to be a bridge in the center, but it went down somehow. That's about it, really.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>OK, thanks.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Tell me more about the army outpost.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>The few soldiers there have been ordered to shoot on sight, so you'd better walk around it and try not to show your ass. If you piss them off, they may call for the Spetsnaz from the further cordon. Those guys can brew up such shit that I won't have any customers for a month... I know the commander a little: he likes to take a swig as much as the next man. I'm surviving on here thanks to him.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>I want to know more about the fallen bridge.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>That's just a couple of minutes North of here - you'll see it right away. There used to be a bridge over the road, but then it collapsed during one of the blowouts. The army guys built a checkpoint there and don't let anyone through... but if you grease the right palm, you'll pass with no problems. In general, you don't want to show your face there too much, unless you're badly wounded or got a heavy load on you.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Got some more info about the factory?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Cross the road and you'll see a brick building - that's it. Everything worth stealing has already been stolen, just this one box is left. This is the bandits' favorite place. I don't know if they are there now, but watch out just in case. You got nothing valuable on you to take, but do you really wanna go through all that?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Tell me about the farm.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>You're getting boring, you know that? It's just a farm like any other. The place used to thrive before democracy broke out.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>I'm ok... bleeding all over though. Gimme a medkit, will ya?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Thanks, brother!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Here you are.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Thanks, friend. A little longer and I'd... I owe you one.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>What the hell happened?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>We were coming back from a scouting raid... Came across some gangsters. One of our guys got killed right there. They grabbed Nimble 'cause he made up a nice story about a cache full of artifacts. I played dead and that saved my ass.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>I need to see Nimble... I'm going after him. Wanna keep me company?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Oh, man... Right now I'm as good fighter as a pair of old socks. I gotta get some of my strength back and return to the camp. I'll let the people know how much you helped me! Thanks again.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>I do not want anyone to work.</text>
	</string>
		<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111111">
		<text>Well, if so, will give advice. Virtually free, but not useless. The most valuable thing in the zone that? Correct - information. It is better gun and mask sometimes helps. And most importantly, passed easily. Button pressed - and flew infa. Therefore, each normal stalker is on the PDA infa about any cache and taken. Here, for example, you pressed, you need to call for help ... And around the area, you know, man to man in the Zone - the wolf, even if in the morning drinking vodka together. But took off with the SOS-th Old cache and taken on, any more willing to flee to the rescue. Well, if someone lit up, skates dropped, it is often infa and remains on the PDA lies useless goods. And you, I heard on the PDA decoder has one! You look so Makarov and earn a snaryagu.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Sorry, man. Ain't got a medkit.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Search the bodies... Our guys must have had some... gotta be there somewhere.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Not too good, but I'll live. Damn, why haven't I saved up enough to buy a bulletproof vest. Takes a fool to go deep inside the Zone without one.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Oh, damn, the pain is too much... I'm dying...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>You alive?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ugh...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>You alright?</text>
	</string>





<!-- DotPack -->
	<string id="escape_trader_jobs_7">
		<text>Maybe you have more interesting work?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_71">
		<text>Work more interesting to you? Hmm ... In general, both labeled with ... Came the order for the perimeter. Customer needs artifacts. What do you face a curve! Hearing him again! Need not just the artifacts, and those that stalkers "dummy" call. Have you heard about these? \ NTak here. Need a complete set. I'll give you a list. Frankly, I'm not all of them and saw something. Even here, they are unusual. Who finds them - imagine leaving, too, they are good, though, and pay for them - Mama Do not Cry. \ NNu, so what? Get them from?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_711">
		<text>Sidorych! And do you imagine, in some ass for them to climb will have?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_7111">
		<text>So therefore appeal to you and because I know that zalezesh. And most importantly - what vylezesh! Okay, okay ... Enough to fill his own worth. You know me - not hurt.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_71111">
		<text>Come on, laying out, what have you got up your sleeve.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_711111">
		<text>Well ... Listen ... \nThree months ago, came to me a stalker ... Well, maybe already seen these - which area already burned to the bone ... So he told me, because I pulled it out of the zone, all that was given! Looks like quite the roof blew off ...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_7111111">
		<text>Enough gum a draw! Mention!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_71111111">
		<text>Here you are impatient! \nRags he told me everything as it is, took off. Almost all of them and dispersed, barahlishko something good make it. And here's one thing remained. It was too expensive. And the perimeter are no buyers. Unitard interesting. I have these before and never seen. I only know that at Yantar such a field lab doing. Not everyone will get this. And give it to you. Good?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_711111111">
		<text>Well, try.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_72">
		<text>No, Sidorych. Even for such a miracle kombenizona to the devil in hell is not good. Not obessud.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_721">
		<text>Well, as you wish. Your business. Another find.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs_8">
		<text>Well, Sidorych accepting the goods! Complete set of the list.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_81">
		<text>Well, bro, respecting the old man! That's your reward. While you're lost, I dress to patch up a bit, so it is not worse than the new. Take this!</text>
	</string>
<!-- DotPack -->

<!-- Prodaja mashin -->

<string id="escape_trader_car_trade_0">
		<text>Sidorych, I am tired foot dangle, transport some can not be found in the Zone? Current so as not to strongly fonil ...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1">
		<text>Why not? You can! Only one condition: one for you I will not chase people. If a person with a fair job - he and fitting. But especially to your doorstep will not attend. He will be on the way - then yes, otherwise - prigonit as close as he can. If you agree - say where to drive, no - free ...</text>
	</string>

<!-- Kordon -->

<string id="escape_trader_car_trade_11">
		<text>On the Border</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_111">
		<text>At the Cordon can to drive a goat. Little rig, but on the move. It will cost 9000 MNT. Money in advance! \nConstipation or can take the next but one house ... If zavedesh! Gy-Gy! .. But it's free!</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1111">
		<text>Well ... Let's Goat ...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1112">
		<text>Damn! With money napryazhno ... Going to try to have a hunchback ... Extortionist!</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_11111">
		<text>Your goat. On ATP in the garage zaberesh.</text>
	</string>

<!-- Svalka -->

<string id="escape_trader_car_trade_12">
		<text>The Garbage</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_121">
		<text>On Dump ... Yeah ... There are 412 and UAZ. For 8000 and 11000, respectively. Money - as usual!</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1211">
		<text>Come Moskvitch...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_12111">
		<text>Moskvich yours. Parked abandoned technology zaberesh. Posterior, can help out there than ...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1212">
		<text>Come UAZ.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_12121">
		<text>Your goat. Will stand near the ruins, on the contrary dolgovskogo roadblock.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1213">
		<text>Damn ... No money ...</text>
	</string>

<!-- Agroprom -->

<string id="escape_trader_car_trade_13">
		<text>At Agroprom.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_131">
		<text>So. I can fit a Goat or Nyvka. For 12000 and 11000, respectively... Well, or you can have warriors to repulse the Institute Moskvitch... Heh-heh-heh...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1311">
		<text>UAZ fitting... Speculator...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_13111">
		<text>Zaberesh near the railway tunnel. Free...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1312">
		<text>Niva prigoni.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_13121">
		<text>Find there... On the road after leaving the institution...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1313">
		<text>When did you just rip people quit?..</text>
	</string>

<!-- Temnaya dolina -->

<string id="escape_trader_car_trade_14">
		<text>In the dark valley.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_141">
		<text>There can to drive a loaf. 15,000 of money. Dangerous place.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1411">
		<text>Well...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_14111">
		<text>Your goat. Will be at the gas station, opposite the base of the Hog.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1412">
		<text>Oops... Money ran out... I'll Come later.</text>
	</string>

<!-- Bar -->

<string id="escape_trader_car_trade_15">
		<text>At the Bar.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_151">
		<text>In Bar ... The bar will Niwa. Over 12,000 vechnoderevyannyh...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1511">
		<text>Shozh so much? Well customized...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_15111">
		<text>Bury. Near the road in front of tank truck.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1512">
		<text>Something is not enough money ... Come next time.</text>
	</string>

<!-- Yantar' -->

<string id="escape_trader_car_trade_17">
		<text>At Amber.</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_171">
		<text>Och well! Screech! small and unreliable! 8000 only!</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1711">
		<text>Come on ... Killer...</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_17111">
		<text>Take! As you come into the valley, immediately you'll see!</text>
	</string>

<string id="escape_trader_car_trade_1712">
		<text>And let me give you the money then?..</text>
	</string>

<!--  -->

<string id="escape_trader_car_trade_18">
		<text>I do not agree!</text>
	</string>

<!-- Prodaja mashin -->
<!-- Zombirovannyy Mechenyy obschaetsya s Sidorovichem-->
<string id="escape_trader_actor_set_zombied_0">
		<text>Sea sidrych, help ...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_actor_set_zombied_1">
		<text>Marked One!? You...?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_actor_set_zombied_2">
		<text>Help...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_actor_set_zombied_3">
		<text>You know me at all though?</text>
	</string>
		<string id="escape_trader_actor_set_zombied_4">
		<text>You ... Sidrych ...</text>
		</string>
				<string id="escape_trader_actor_set_zombied_5">
		<text>So Marked One. See the matter seriously. Shorter way - Dui to egg heads at Yantar. Find Sakharov. It may help. Can you hear me?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_actor_set_zombied_6">
		<text>I'll try.</text>
	</string>
	
	<!-- Otnosheniya s gruppirovkami -->

	<string id="escape_trader_factions_1">
		<text>Stalkers hunt for me, help me!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_factions_2">
		<text>Okay, but such services are expensive. I can take to resolve your problems. You're ready to pay 20000 rubles?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_factions_3">
		<text>Yes, I want to restore relations with stalkers.</text>
	</string>
		<string id="escape_trader_factions_4">
		<text>None. I wanted to spit on the singles.</text>
	</string>
<string id="esc_quardstory_part1">
	<text>Yes, of course there is. When I was young and inexperienced, I had a dream, listen:
	\nMy awakened conscience let into her world, like the long-awaited ship off from the thick and heavy fog. I barely got out of bed, and this new, impossibly beautiful, but unknown to me the world wobbled, rustling silk curtains on the windows uncovered, letting the room cool surprise to my awakening. I climbed into a white, with fondant divorce shirt and green-gray, similar to water-drenched asphalt blooming, trendy leather pants.
	\nMy clothes are or not remains a matter sinking to the surging wave of others who have been able to stop a strong surge of blood is not mine, seemed to mind. I sat on the bed and closed his eyes, tried to relax. Before my eyes continued to drift vision last night, not like the reality, moving on the border of dreams, while the leather felt the loss of something warm, affectionate, and with a new, lurking sense of need for this, whispered to me - believe. I carefully left the room and found a large and bright living room. My bare feet touched the smooth surface of the wood floor, become weak, refusing to obey me, because there, in front, before a large arched window overlooking the garden, stood Olga, his back to me, not moving and seemed to be not breathing.</text>
</string>
<string id="esc_quardstory_part2">
	<text>Well then, listen: 
	\nHer presence here was like a bright flash, frozen in time, deprived me last effort. Gathered, I quietly walked up to her. It long looked forward, not noticing my presence. Struggling with a wave of timeless, I looked for a moment over her head. A strong wind outside, swinging bare trees whose drove towards us a huge blue cloud and illuminates frequent splashes of red.
    Olga suddenly turned to her and our eyes met, the views - which had everything: love and death separated us. It was only then I realized that I lost it in the day when disaster struck. At this moment, enveloping us before this broke the silence with sound of breaking glass. I started and have woken up in earnest. In the room there was someone. His little red eyes looking at me from the darkness. He hesitated to attack, probably not decided yet, that the enemy is in front of him. I just had to squeeze harder knife. I kept it in his hand, even in a dream, since both have ended the last round.
    We looked at each other for a long time, and then this someone cry ...</text>
</string>

<!-- Horror_time_dialog -->
	<string id="horror_time_story_0">
		<text>Do not you one evil, in this moment, all gloomy walk, someone even begins to shake. Someone is nazyaet "time of terror," someone "psi-emissions." But all normal people become shitty.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_1">
		<text>First, try to get out of a closed space, because it is easier to evade the pervasive phantoms. Secondly, try less of something to think that the head is not so ill and be alert in time to shoot the ghosts and all sorts of zonovskuyu monstren.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_2">
		<text>Nobody knows. Some say that phantoms - is generating our own minds. It is known that some phantom pursued only one stalker, while others are untouched. Scientists with Amber say that phantoms are produced only if there are live stalkers.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_3">
		<text>This is what we call the psychic release. It often happens after the release. Named so because this time something is specifically the mental pressure. Our brother, starting all sorts of bad thoughts come and hallucinations. Phantoms appear, which can burn out the brains. They say that our thoughts are somehow contribute to the appearance of phantoms. At this time, the smaller the Controlling their thoughts, the less there is a danger of phantoms.
		 Here are just a vodka and saved. It is good help. By the way, you have vodka there is no chance?</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_4">
		<text>In-in!</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_5">
		<text>Heh! You're just yesterday fell into the Zone.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_6">
		<text>Consider that the way it is.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_7">
		<text>This often happens after the release. Have you noticed that everything as dejected? Neither sleep nor eat a human. Stalkers say - Time of Terror. Well, who and toshnilovkoy calls. The deeper into the Zone - the worse. Newcomers, of course, have to heavily, but then get used to. So be patient, bro. \ NWhat it generally is, and where does - I do not know. But that does not add to health - that's for sure. Well, maybe bigheads in the field lab at Yantar know more. Would wish - go see him, asked around.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_story_8">
		<text>Well, it is now clear. Thank you.</text>
	</string>
     <string id="escape_trader_start_dialog_1991">
		<text>Your first task - get an artifact of "Blood Stone". \ NTut near a ravine with various anomalies. Artifact somewhere in his heart. Local recruits in the camp for him to climb afraid, but you have to face it is written that is not new. So even with otshiblennymi brains, you're it dobudesh. Coordinates job I'll strip off together with the anomalies infoy "Meat Grinder" and artifact ... Oh, and the camp you do not want to start. They do not trust you, and I, in general, too. Let's see what you're in, if the head you have everything in order - zamolvlyu for your word.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19911">
		<text>Understandable. Another explanation would be?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199111">
		    <text>No, dui to perform the task!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1991111">
		<text>Well, go already.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19911111">
		<text>Blow, let us for the artifact!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_771">
		<text>What brought the artifact?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_7712">
		<text>Yes, that's it, keep ... Fuuhh ... I was there for almost blew chunks!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_77121">
		<text>Ok, tagging, the task is executed. Another fine service - and we're in the calculation.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_771211">
		<text>Which service?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_7713">
		<text>Not yet. </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_77131">
		<text>Hence, as long as you bring, tell us about. Come Blow for artifact!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_888">
		<text>Marked One, why are you still here? I told you - go search for an artifact!</text>
	</string>
      <string id="esc_dinamit_to_volk_end_0">
		<text>Wolf, I found the dynamite, so take it!</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_end_1">
		<text>Oh! Thank you, Marked One. Big deal done. Since I owed.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_end_11">
		<text>Happy to help.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_0">
		<text>Wolf, you're a box of dynamite is not needed?</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_1">
		<text>Box of dynamite? Where did you get it?</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_11">
		<text>Where did you get out there anymore! Speak soon: we need it or not!</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_111">
		<text>How much do you want?</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_1111">
		<text>1000 and your dynamite.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_11111">
		<text>Guy, and you price, not much is bent? Here judge for yourself, that I more profitable to do: pay you 1000 and get the dynamite or spend a fifth-caliber bullet and take the dynamite to nothing?</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_111111">
		<text>I think that the second method is more profitable.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_1111111">
		<text>Here, I think so too. So what I'm paying you 500 and take away the dynamite.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_11111111">
		<text>Okay, from hand to hand.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_1112">
		<text>For 500 give.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_11121">
		<text>Agreed. Here's the money, I'm takin the 'dynamite'.</text>
	</string>
	<string id="esc_dinamit_to_volk_another_end_111211">
		<text>Pleasure to deal with. Prior to the meeting.</text>
	</string>
       <string id="volk_talk_about_nagrada_0">
       <text>As there Tolia?</text>
       </string>
       <string id="volk_talk_about_nagrada_1">
       <text>Yes, like anything, will live. He had not chosen such turmoil. Think of it is a good fighter ... And this here's, hold for a fact that helped him. Thank you, Spot.</text>
       </string>
       <string id="volk_talk_about_nagrada_2">
       <text>And thank you. Today I helped, but tomorrow, that and look, I can help someone.</text>
       </string>
</string_table>