<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- Stalkeri -->
	<string id="outfit_novice_name">
		<text>Одежда новичка</text>
	</string>
	<string id="outfit_novice_description">
		<text>Обычная куртка из плотной ткани с капюшоном, джинсы каких много, ботинки с высоким берцем. Даёт некоторую противопулевую и противоосколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других вредных воздействий.</text>
	</string>	
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Аномальная кожанка</text>
	</string>	
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "кисель". Пролежав долгое время в аномалии, куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон сталкера</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый «народными умельцами» комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом, крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзных операций в узлах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон Призрака</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Ходят легенды о том, что Призрачный Сталкер никогда не носит с собой аптечки. Всё на нём заживает как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон, и, что он его из аномалии достал.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Комбинезон Туриста</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом и, видимо, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей, походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс, и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон представляет отличную альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов - является хорошим выбором. Единственный недостаток - его цена.</text>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Mk.1</text>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_description">
		<text>Первый опытный прототип экзоскелета. Адаптирован специально для Зоны, но противогаз еще старого советского образца. Грузоподъемность невысока, остальные характеристики средние.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, ввиду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нем устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</text>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_name">
		<text>Зкзоскелет Б/У</text>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_description">
		<text>Долго бывший в употреблении, но еще способный послужить экзоскелет. Некоторые характеристики сильно упали и судя по дырке в противогазе, бывшего хозяина застрелили из крупнокалиберной пушки в левый глаз! Сталкер, притащивщий его Сидоровичу, рассказывает, что когда нашел этот костюм - внутри никого небыло. Так что, кто был его хозяином и куда он исчез - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name_m1">
		<text>Экзоскелет ПНБ-4УЗ</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Модифицированный образец. Отличается повышенной защитой от радиации и высоких температур. Странная конструкция из проволочек на шлеме, по слухам, дает некоторую защиту от псионического воздействия.</text>
	</string>

<!-- banditi -->
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Костюм бандита</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами, тренировочные штаны, кроссовки. Даёт защиту, но крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Кольчужная куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Кожаная куртка, которую так любят носить бандиты, но в подкладку вшито кольчужное полотно. Сделать такое под силу почти каждому, а вот терпения хватит далеко не всем.</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<text>Прикид авторитета</text>
	</string>	
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<text>Состоит из открытого сталкерского комбеза и плаща. Сначала такие плащи носили Греховцы. Потом это стало отличительной чертой ОПГ Стрелка. Теперь в них ходят бригадиры криминала. Стоит бешеных бабок! Зато какой имидж! При изготовлении прикида упор был сделан на пулестойкость.</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_name">
		<text>Костюм ветерана</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_description">
		<text>Одежда "темных" ветеранов. Открытый комбез сталкера и плащ из натуральная кожи. Повышенная защита обеспечивается вшитыми вставками из кевларового волокна и специальной пропиткой кожи плаща.</text>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_name">
		<text>Бандитский экзоскелет</text>
	</string>
		<string id="exo_bandit_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, производимый умельцами из группировки Борова, под руководством Фраера. В них ходят только "группа разбора" и личная охрана Борова. Отличается высокой надёжностью. Специальные отряды Борова в экзоскелетах считаются практически непобедимыми. Однако, минус таких костюмов - крайне невысокая защита от аномальных факторов Зоны. Хотя, кто видел, чтобы бандиты сами за артефактами лезли в аномалии?</text>
	</string>	
	
<!-- Dolg -->	
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня Долга»</text>
	</string>	
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Производится одним из оборонных киевских НИИ по заказу группировки «Долг». Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-9, в сочетании с новыми материалами, обеспечивает хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. Из-за отсутствия системы защиты дыхания, костюм требует доработки.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Охотничий ПСЗ-9д</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Долговский бронекостюм с улучшенной защитой от укусов и порезов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9Мд "УЗ"</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>ПСЗ-9Мд «Универсальная Защита». Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от мутантов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет Долга</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<text>Разработка одного из отечественных НИИ специально для группировки Долг. Боевые функции преобладают, большая грузоподъемность. Несмотря на большой вес, костюм позволяет передвигаться бегом.</text>
	</string>
	
<!-- Svododa -->
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Облегчённый комбинезон сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Лёгкий армейский бронежилет, плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name_m1">
		<text>Улучшенный комбез «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_description_m1">
		<text>Производство группировки «Свобода». Предназначен для действий там, где присутствует, или высока вероятность появления аномалии "Электра", поэтому имеет повышенную электрическую изоляцию всех систем и механизмов. Также, за счет использования плотных диэлектрических материалов, более устойчив к разрывам. Качественный прибор ночного видения.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Усиленный комбинезон сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Средний армейский бронежилет, плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают хорошую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоёв: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт неплохую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</text>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_description">
		<text>Производство группировки Свобода, для научных исследований в зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий. Качественный прибор ночного видения.</text>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_name">
		<text>Научный костюм Свободы</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет Свободы</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_description">
		<text>Продукт кустарей из Свободы. Экспериментируя с разными модификациями, после многочисленных попыток, им удалось создать действительно удачную конструкцию. По характеристиками сопоставим с костюмом Долга. Работы по его совершенствованию продолжаются.</text>
	</string>

<!-- Naemniki -->
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбинезон наёмника</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера из группировки «Наёмники». За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам превосходит армейские бронежилеты.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон "Охотник"</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>В подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия и укусов животных. В комплект также включён ПНВ.</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Научный костюм наемников</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>Костюм наемников, промышляющих в аномальных зонах. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет неплохую защиту от пулевого и осколочного попадания, но явно недостаточную для масштабных боевых действий. Качественный прибор ночного видения.</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет наемников</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наемниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая. Режим бега активирован.</text>
	</string>

<!-- Ecologi -->
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны, костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="serafim_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Серафим»</text>
	</string>
	<string id="serafim_outfit_description">
		<text>Штучное производство полевой лаборатории Сахарова. Данный комбинезон является непосредственной модернизацией комбинезона "СЕВА", проведенной с упором на результаты исследований аномальных полей и свойств артефактов. Добавлена защита от пси-излучения. Замена бронепластин на более лёгкие - снизила вес комбинезона. Обладает рядом других полезных качеств. Технология применения артефактов для повышения защитных свойств комбинезона остаётся ноу-хау лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="scientific_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет "ЦИСТА"</text>
	</string>
	<string id="scientific_exoskeleton_description">
		<text>Экзоскелет ученых "ЦИСТА", используется учеными для разбора завалов, переноски особотяжелых материалов и оборудования, тел крупных животных. Как и любой костюм ученых - обладает максимальной защитой от радиации, высокоактивных химических и биологических агентов, высоких и низких температур.
	\n Уровень защиты от пулевого и взрывного воздействия средний.
	\n В шлем встроен подавитель психотронного излучения.</text>
	</string>
	
<!-- Voennie -->	
	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<text>Армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<text>Стандартный комплект снаряжения солдата - легкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="oficer_outfit_name">
		<text>Бронекостюм офицера</text>
	</string>
	<string id="oficer_outfit_description">
		<text>Усиленный комплект военного снаряжения для армейского командования. За основу взят комплект "Пермячка". Эффективно защищает от пуль и осколков. Дает относительно неплохую защиту против аномальных воздействий. Оснащен ПНВ.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм "Берилл-5М"</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированная, для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Слабоэффективен в условиях высокой аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Лечебный "Берилл"</text>
	</string>	
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Ткань нательного слоя костюма пропитана антисептическим и коагулирующим составом, ускоряющим заживление ран.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit1_name">
		<text>Бронекостюм СКАТ-9А</text>
	</string>
	<string id="military_outfit1_description">
		<text>Армейский бронекостюм СКАТ-9А создан специально для военных сталкеров. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличии сбалансированная система защиты от аномального воздействия. Защита против телепатического воздействия.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_m1_name"> <!-- ne ispolsuetsa -->
		<text>Бронекостюм СКАТ-9М</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_m1_description"> <!-- ne ispolsuetsa -->
		<text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан на базе хорошо зарекомендовавшего себя в услових зоны СКАТ-9А, специально для командиров военных сталкеров и для проведения спецопераций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличии сбалансированная система защиты от аномального воздействия и защита против телепатического воздействия..</text>
	</string>
	<string id="military_outfit2_name">
		<text>КЗС "Витязь"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit2_description">
		<text>Костюм Защитный Специальный "Витязь", создавался в Уральском НИИ с использованием технологии "жидкая броня", состоящей из кевлара, пропитанного специальным гелем, содержащим сверхтвердые металлические наночастицы, которые при резком ударе мгновенно связываются в твердый композит, образуя непробиваемую "броню". Фазовый переход происходит менее чем за миллисекунду, что обеспечивает защиту от быстролетящих объектов (пуль, осколков). Использование подобной технологии позволяет сочетать хорошую подвижность, невысокий вес брони и высокую защиту. Однако, молекулярная структура такого материала крайне сильно подвержена воздействию сильного радиационного излучения, высокоактивных химических веществ и нагреву, что вызывает её разрушение и утерю защитных свойств.
\n В костюме используется ПНВ последнего поколения. \n В шлем встроена экспериментальная модель подавителя психотронного излучения техногенной природы.
\n Примечание. Как и зачем в Зону попал данный образец - непонятно, учитывая его высокую подверженность разрушающим факторам, существующим в Зоне. Также загадка, при каких обстоятельствах он был утерян.</text>
	</string>	
	
<!-- Monolit -->
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Монолита»</text>
	</string>	
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит», производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха. В области головы и спины вшита странная конструкция.</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<text>Научный костюм Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<text>Как и у большинства творений Монолита, технология изготовления неизвестна. Установлено, что в состав входят внеземные материалы. Они более легкие, чем их земные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. В остальном характеристики спохожи. Прибор ночного видения почему-то отсутствует.  В области головы и спины вшита странная конструкция.</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<text>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения неизвестна. Удивительно малый вес и высокие ровные показатели по многим пунктам. Максимальная защита от радиации. Грузоподъемность увеличивает мало. Функция бега включена. Прибор ночного видения почему-то отсутствует.  В области головы и спины вшита странная конструкция.</text>
	</string>
	
<!-- Chistoe Nebo -->
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий.</text>
	</string>

<!-- Multiplayer -->
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает от пулевого и осколочного поражения, однако снижает подвижность. Уязвим для бронебойных патронов.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм создан для проведения штурмовых операций. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. Уязвим для бронебойных патронов.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системой подавления действия аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты очень уязвим. Обладает встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон</text>
	</string>	
</string_table>
