<!-- Opisanie svarganenogo nami artefakta -->
	<string id="main_item_case_esc_name">
		<text>Документы Лиса</text>
	</string>
<!-- Opisanie nashego kvesta -->
	<string id="esc_main_case_to_trader">
		<text>Отнести Сидоровичу документы Лиса</text>
	</string>
	<string id="esc_main_case_to_trader_1">
		<text>Отнести Сидоровичу документы Лиса</text>
	</string>
	<string id="esc_main_case_to_trader_text">
		<text>Лис попросил меня найти брошенный им чемодан с какими-то старыми бумагами, украденными с блок-поста и закинуть его к Сидоровичу. При этом старательно делал вид, будто это ему не сильно и надо... Тоже мне, театр одного клоуна... Сказал, что чемодан находится за забором южного блок-поста, мусора там полно и сортир рядом. Вот блин, нашёл где обронить.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_case_to_trader_2">
		<text>Найти чемодан, украденный Лисом с блок-поста.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_case_to_trader_3">
		<text>Где-то здесь Лис бросил свой чемодан...</text>
	</string>

<!-- zdes' budut nashi tekstovye stroki bazar s Sidorovichem -->
	<string id="escape_trader_start_dialog_07770">
        	<text>Гм... интересно... ничего принципиально нового, но тема раскрывается полнее...Судя по всему, здесь не все документы. Где-то должен быть второй чемодан, в котором остальные документы. Вот тебе, Меченый, за труды маленький презентик... А Лису передай... Нет, не надо, с Лисом я сам свяжусь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_07771">
        	<text>Да вот, тут тебе Лис чемоданчик с бумажками передать просил. Говорит, что украл их с блок-поста...</text>
	</string>
<!-- zdes' bazar s Lisom -->
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111000">
        	<text>Слышь, Меченый, я тут кое-какие документики нашакалил. Этот чемодан я украл с блок-поста, их надо Сидоровичу закинуть. Вот только чемоданчик с этими бумажками я бросил, когда тикал от этих... А мне тут человечка одного дождаться шибко надо. Ты не сбегаешь? Это за забором у южного блок-поста. Надо аккуратненько мимо мин проскользнуть, а потом по дереву за колючку перебраться. Потом вдоль забора к куче мусора, там ещё сортир рядом. Так что мимо не пройдешь, место издалека учуешь. Ха-ха-ха. Сидорович подобными бумажками шибко интересуется, и будь спок - не обидит, когда притащишь!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111003">
        	<text>Да надо мне, Меченый, Сидоровичу бумажки кой-какие закинуть. Вот только чемоданчик с этими бумажками я бросил когда тикал от этих... А мне тут человечка одного дождаться шибко надо. Ты не сбегаешь? Тут рядом, возле креста, что в поле торчит. Сидорович подобными бумажками шибко интересуется, и будь спок - не обидит, когда притащишь!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111001">
        	<text>Ну, отчего же не сбегать? Сбегаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111002">
        	<text>Извини, не могу - некогда мне.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111004">
        	<text>Ты просил чем-то помочь?</text>
	</string>
